الشعور الميت أتجاه حياة البشر	O O O O O
لقد أصبح القتلى لا يعنوا شيئاً لى الشعور لا يتحرك أو يتأثر مع سماع مصرع هذا أو ذاك و رغم هذا فأقتناعى لا يتزحزح بإنسانيتى لقد أمتلىء الهواء الذى نستنشقه بأرقام الأموات حتى أصبحت مجرد أرقام مجرد أحصائات لا أعلم سبب هذا ال " الشعور الميت أتجاه حياة البشر " لكن ما أُلاحظه انها سمة أصبح كل الشعب المصرى يمتاز بها السبب . . .	O O U-PER O U-PER O U-PER O O O O O O O O U-PER O U-PER O O O U-PER O O U-PER O O O O U-PER O U-PER O U-PER O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O U-PER O O O B-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE|U-GPE U-GPE O O O O O
لا أعلم و لست هنا لمناقشة الأسباب لقد أدت الحالة التى أطلقت عليها " الشعور الميت أتجاه حياة البشر " إلى ردود فعل نمطية أعتدنا عليها حتى المظاهرات التى يقوم بها الزملاء فى الجامعة أصبحت كالعادة يجب القيام بها يقتل ناس هناك إذاً يجب أن نتظاهر نحن هنا حتى هذا الرد الفعل الثائر - رغم عدم أقتناعى به - أصبح عادة أو واجب قرأت اليوم خبر مصرع 3 مصريين على الحدود الأسرائيلية قُتلوا خطأً حرس الحدود الأسرائيلى أعتقدوا انهم مخربون يحاولون زراعة بعض الالغام لا أعلم ما هو الرد الفعل النموذجى - إن وُجد شيئاً كهذا - الذى يجب أن يقوم به شاب مصرى أتجاه خبر كهذا لكن التعليق الوحيد الذى وجدته على أفواه من هم فى مثل سنى " أحنا ناقصين . . . .	O U-PER O U-PER O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O O O U-PER O O O O U-PER O B-PER I-PER L-PER|U-ORG O O O O O U-PER U-PER O O O O U-PER U-PER O O O O O O O O O U-PER O O O O O O U-PER O O O B-PER I-PER I-PER I-PER|B-LOC L-PER|L-LOC|U-GPE U-PER O B-PER I-PER|B-LOC L-PER|L-LOC|U-GPE U-PER U-PER U-PER U-PER O O U-WEA O U-PER O O O O O O O O O O O O O O U-PER O B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O O O O U-PER O O U-PER O U-PER U-PER O O O O
هو لازم بالعافية ندخل الجيش ؟ " و هو كان أول رد فعل أقوم به عند سماع هذا الخبر . . . . .	O O O U-PER U-ORG O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O O
" أنا مش عايز أتبعت فى الجيش " لم يهتم اى أحد بالمصريين الذين قُتلوا لماذا ؟ بسبب حالة " الشعور الميت أتجاه حياة البشر " الكل نظر برعب إلي " هضيع 3 سنين فى حاجة مش هتنفعنى و مش هتنفع البلد ببصلة " لن أعتبرها قلة وطنية أو قلة أنتماء لهذا الوطن - هو بعنى ايه وطن أصلاً - لكن رد فعل وُجد على نطاق واسع فى فئة كبيرة من الشعب : الشباب الجامعى الشعور أتجاه سماع أخبار القتلى هو نفسه الشعور عند سماع أرقام تقال أمامك . . .	O U-PER O O U-PER O U-ORG O O U-PER B-PER L-PER B-PER I-PER|U-PER L-PER|U-PER O O O O O O O O O U-PER O U-GPE O O O O O O O O O O U-PER O O O U-GPE O O O U-PER O O O O O B-GPE L-GPE O O O O U-GPE O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O B-PER L-PER O O O O U-PER O O O O O O O U-PER O O O
لا شىء لقد أستطاع الأعلام - بطريقة غير مقصودة - قتل الشعور الإنسانى أتجاه موت الأعداد الضخمة من البشر أعتقد أن هذه الحالة كانت موجودة منذ زمن لكنها أزدهرت فى الفترة الأخيرة و أصبحت ملموسة أكثر و أنهى بجملة قالها ستالين : موت شخص واحد هو كارثة . . .	O O O O O O O O O O O O O O O B-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER L-PER U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O U-PER O O B-PER L-PER O O O O O
لكن موت جماعة مجرد أحصائات	O O U-PER O O
لقطة الى روح داوود	O O O O
الى اليسار الانسان النبيل داوود القطان والذي اغتيل هو وزوجته ووالده قبل ايام على ايادي الارهاب القذرة . .	O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER|U-PER I-PER|U-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O O
وفي الوسط ، المصور السينمائي زياد تركي الى روح داوود وعائلته . . . . . . . . . . .	O O O B-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O U-PER U-PER|U-PER O O O O O O O O O O O
اخر رسالة من الفقي د المُرسِل Dawood Sami المُرسَل إليه hassan blasm الموضــوع Re : هلو التـاريخ 1 / 2 / 2005 1 : 47 : 57 PM العزيز حسن أشكرك على الرد والإهتمام لاتعلم ياصديقي مدى فرحتي عندما أقرا لك رسالة وخاصة عندما يكون الرد سريعا سوف أفتح الويب وأقرا ما كتبتموه بأسرع وقت … كما قلت لك ياصديقي هذا عزائي الوحيد … كوني أطلع على منجز أصدقائي هذا يعني لي الكثير ارجوأن تزودني بكل ما هو جديدك … ماذا عن الاخراج في السينما هل هناك مشاريع جديدة ؟ ؟ ؟ ــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــ	O O O B-PER L-PER U-PER B-PER L-PER B-PER L-PER|U-PER B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER U-PER|U-PER O O O U-PER U-PER|U-PER O U-PER O U-PER U-PER O O O O O O O U-PER O U-PER O U-PER O O O O U-PER U-PER U-PER|U-PER O U-PER O O U-PER O O O U-PER|U-PER O O U-PER O O U-PER O O O U-PER O O O O O O O O O O O O O O
في أعقاب المجازر الوحشية التي ارتكبتها القوات الإسرائيلية ضد أبناء الشعب الفلسطيني اجتاحت موجة من الغضب كافة الأوساط الرسمية والشعبية وداخل أسوار الجامعة الأمريكية نظم الطلاب مسيرة اعتصام سلمية لمدة ساعة شارك فيها أكثر من ألف وخمسمائة طالب وطالبة وفي خلال اللقطات التي حصلنا عليها من المركز الإعلامي بالجامعة تبين أن المسيرة بدأت بكلمة لبعض الطلاب الفلسطينيين الذين يدرسون بالجامعة لشرح أبعاد الموقف في الأراضي الفلسطينية ، إحنا اتحركنا من موضوع يوم الجمعة منع الصلاة والحاجات اللي حصلت دي وزيارة الوزير الإسرائيلي فاتأثرنا بالموضوع ده فقررنا إن إحنا لازم نتحرك فبدأنا نفكر في التحرك إمبارح واحنا امبارح الساعة الرابعة قررنا إن إحنا نتحرك خصوصا بالموضوع عرفنا أخبار جديدة إن فيه بعض المحاصرة للناس والحاجات الوحشية اللي بتتعمل من الجانب الإسرائيلي فقررنا إن إحنا نتحرك علشان نعبر عن رأينا يعني والحقيقة إن إحنا حتى احنا لو سكتنا كتير بسي صوتنا مش هيغيب وثاني حاجة إن إحنا كنا عايزين نوعي الناس ناس كتيرة قوي ما كنتش عارفة باللي بيحصل وبنحاول نوصل للناس اللي هم مش عارفينه ومن النقطة دي كنا عايزينهم يفكروا علشان التفكير في حد ذاته ، كما قام الطلبة خلال المسيرة بحرق العلم الإسرائيلي وصور بعض القادة الإسرائيليين ، أهم حاجة كنا مركزين عليها في الاعتصام النهار دة الوعي لازم يزيد عند الناس لإن في حاجة اسمها مشكلة القدس وإن القدس دي لازم تبقى عربية ماينفعش تضيع مننا ، وفي نهاية الاعتصام أدى طلاب وطالبات الجامعة صلاة الغائب على أرواح الشهداء الفلسطينيين كما أصدروا بيانا قال رئيس اتحاد الطلاب أنه سيتم إرساله إلى السفارة الأمريكية بالقاهرة للجامعة العربية للمطالبة بحل حاسم تجاه الممارسات الإسرائيلية وشرح موقف الطلاب من هذه الأحداث ، تضامنا مع أبناء الشعب الفلسطيني جاءت هذه المسيرة السلمية التي نظمها طلاب الجامعة الأمريكية بالقاهرة لتدين كافة المجازر الإسرائيلية ضد أبناء هذا الشعب مطالبين في ذات الوقت المجتمع الدولي والمجتمع العربي بصفة خاصة باتخاذ موقف حاسم تجاه هذه الممارسات .	O O O O O U-PER B-PER L-PER|U-GPE O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O B-FAC I-FAC|B-FAC L-FAC|L-FAC O U-PER O O O O O O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-PER O O O O U-ORG O O B-ORG I-ORG L-ORG|U-FAC O O O O O B-PER I-PER I-PER|U-GPE I-PER|U-PER I-PER|U-PER L-PER|U-ORG O O O O B-GPE L-GPE O U-PER U-PER O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE U-PER O O U-PER O U-PER O U-PER U-PER U-PER O O O U-PER O O O U-PER O U-PER U-PER O O U-PER O O O O O O U-PER O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE U-PER O U-PER U-PER O U-PER O U-PER O O O U-PER O U-PER O U-PER O O U-PER O O O O O U-PER U-PER U-PER U-PER U-PER B-PER I-PER L-PER O O O O O U-PER U-PER U-PER O U-PER O U-PER O O O U-PER U-PER|U-PER U-PER O O O O O O O O U-PER O O O O U-GPE O B-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O U-PER U-PER O O O O O O O O O U-PER O O O O O U-GPE O U-GPE O O U-GPE U-PER O U-GPE U-PER O O O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-ORG O O O O B-PER L-PER|U-GPE O U-PER O O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG U-PER O O O B-ORG I-ORG|U-GPE L-ORG|U-GPE B-ORG L-ORG O O O O O U-GPE O O U-PER O O O O O O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE|U-GPE O O O O O O B-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG|U-GPE O O O U-GPE O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE U-PER O O O B-GPE L-GPE B-GPE L-GPE|U-PER O O O O O O O O O
من القاهرة محمد حمدي قناة النيل للأخبار	O B-GPE I-GPE|B-PER I-GPE|I-PER I-GPE|I-PER|B-ORG I-GPE|I-PER|I-ORG L-GPE|L-PER|L-ORG
تظاهر في ليما عاصمة بيرو المئات من شباب الجماعات أمام القصر الجمهوري مطالبين الرئيس البرتو فوني موري بالاستقالة ومحاكمة رئيس المخابرات المتهم بإعطاء رشوة لأحد زعماء المعارضة للمساعدة في تزوير الانتخابات وطلب زعيم المعارضة يوخاندرو توريدو والعديد من زعماء المعارضة وأعضاء البرلمان طالبوا الرئيس فوني موري بالاستقالة فورا وتنفيذ ما وعد به من إجراء انتخابات مبكرة فورا كما طالب توريدو باستقالة الحكومة الحالية وتشكيل حكومة انتقالية للإشراف على انتخابات مبكرة ، في أول رد فعل على القبض	O O U-GPE B-GPE L-GPE|U-GPE B-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-ORG O B-FAC L-FAC U-PER B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O B-PER I-PER|U-ORG I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER|U-ORG O O O O O B-PER L-PER|U-ORG B-PER L-PER B-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-ORG B-PER L-PER|U-ORG U-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O O O O O O O O O O O O U-PER O B-GPE L-GPE O B-GPE L-GPE O O O O O O O O O O O
استئناف المحاكمة في دعوى ,	O O O O O
سارمولم ,	O O
والاستماع الى خمسة شهود	O O O O
النص : استأنف القاضي المنفرد الجزائي في بيروت مازن تاج الدين محاكمة المخليين المدير العام السابق لمرفأ بيروت مهيب عيتاني والمتعهد هاروت صوفيان في ادعاد شركة التعهدات البحرية ,	O O O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE B-PER I-PER L-PER O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER|B-ORG I-PER|L-PER|L-ORG I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER O O B-ORG I-ORG L-ORG O
سارمولم ,	O O
بسرقة معدات بحرية عائدة اليها واعاقة تنفيذ قرار قضائي عام 1998 .	O O O O U-ORG O O O O O O O
واستمع الى افادات خمسة شهود .	O O O B-PER L-PER O
وحضر الجلسة عيتاني ووكلاء الدفاع عنه المحامون سليم عثمان وجوزف فرح وفؤاد شبقلو .	O O U-PER B-PER I-PER L-PER|U-PER B-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O
كذلك حضر صوفيان ووكيله المحامي انطوان زخيا ووكيل ادارة مرفأ بيروت واستثماره المحامي خليل شباني ووكيل ,	O O U-PER U-PER|U-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|L-ORG L-PER|U-ORG B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O
سارمولم ,	O O
المحامي فادي روحانا صقر .	O B-PER I-PER L-PER O
استهل تاج الدين بسماع افادة الخبير المهندس ربيع خيرالله الذي قال ان قاضي الامور المستعجلة في بيروت كلفه عام 1998 وضع تقرير بمعاينة حطام الباخرة بعلبك في المرفأ ,	O B-PER L-PER O O O U-PER B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|L-PER|U-GPE I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-VEH I-PER|L-VEH I-PER L-PER|U-FAC O
وانه لم يتمكن من انجازه لأن عناصر امن المرفأ منعوه من اتمام مهمته من دون ان يبلغ ما حصل معه الى قاضي العجلة .	U-PER O U-PER O O O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG|U-FAC U-PER|U-PER O O U-PER O O O U-PER O O U-PER O B-PER L-PER O
وابرز الشاهد الى المحكمة محضراً بمعاينة فنية اجراها على الحطام في ايار 1998 ويحمل توقيع عيتاني فضم الى الملف .	O U-PER O U-ORG O O O O O O O O O O O U-PER O O O O
واوضح انه قصد الحطام مرتين في اطار مهمته ورافق الاعمال الجارية من مؤسسة ,	O U-PER O O O O O U-PER O O O O O O
اراب اكسبرس ,	O O O
وراقبها بواسطة منظار ,	O O O O
ثم حضر الحرس ومنعوه من متابعة المهمة .	O O U-PER U-PER|U-PER O O O O
وتحدث عن ,	O O O
خروق لجهة عدم اكتمال ربط الحطام بالمواعين والرافعة المستعملة من المؤسسة المذكورة , .	O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O
وبعدما ابرز الشاهد الى المحكمة ثلاث صور فوتوغرافية كان قد التقطها خلال الكشف ,	O O U-PER O U-ORG O O O O O O O O O
اشار الى وجود 17 قذيفة غارقة في مياه المرفأ .	O O O B-WEA I-WEA I-WEA I-WEA I-WEA|B-LOC L-WEA|L-LOC|U-FAC O
وعارض وكيل الجهة المدعية فادي روحانا صقر الاستماع الى افادة الشاهد المهندس سليم حاتم باعتبار ان الاخير مدعى عليه وعلى عيتاني من ,	O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG B-PER I-PER L-PER O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER O O B-PER I-PER L-PER|U-PER O U-PER O O
سارمولم ,	O O
والدعوى لا تزال عالقة امام قاضي التحقيق في بيروت ,	O O O O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O
فأجابه تاج الدين ان ,	U-PER B-PER L-PER O O
الشاهد حضر الى المحكمة بطلب منك وتقرر سماعه , .	O O O U-ORG O U-PER O U-PER O O
وافاد انه اشرف على اعمال الشركة المدعية في موضوع تنفيذ عقد التزام رفع حطام الباخرة ,	O U-PER O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O
بعلبك ,	O O
من حوض المرفأ .	O B-FAC L-FAC|U-FAC O
ورداً على سؤال قال ,	O O O O O
ان المهلة المعطاة في عقد الالتزام الاساسي كانت كافية لتنفيذه ولم تتحفظ الشركة المدعية عن هذه المهلة , .	O O O O O O O O O O O U-ORG B-ORG L-ORG O O O O O
وصرح وكيل عيتاني المحامي شبقلو ان عدداً من الانذارات وجهت من المشرف على المشروع والادارة الى الشركة المدعية جراء التأخر في تنفيذ العمل وابرز نسخا منها الى المحكمة .	O B-PER L-PER|U-PER B-PER L-PER|U-PER O O O O O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-PER O B-ORG L-ORG O O O O O O O O O U-ORG O
وبسؤاله قال انه سمع ,	U-PER O U-PER O O
شائعات عن توقف العمل في رفع الحطام من الشركة المدعية بناء على طلب احد الضباط بلباس مدني بحجة ان المتعهد الجديد للالتزام صوفيان يستعمل معدات ,	O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-PER U-PER O O
سارمولم , .	O O O
واضاف ان ,	O O O
طلبات وردت من الاخيرة في موضوع تمديد المهل لها لانجاز الاعمال وقد مُدد العقد تلقائياً لخمسة اشهر وتسعة ايام قبل فسخه , .	O O O U-ORG O O O O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O
ورأى انه ,	O O O
لو تمت تجزئة الحطام بواسطة غطاسين لكان العمل انتهى بمدة اقل , .	O O O O O U-PER O O O O O O O
واعتبر ان ,	O O O
المهلة كانت كافية ,	O O O O
مشيراً الى ان ,	O O O O
الوسائل التي استعملت في رفع الحطام كانت على سبيل التجارب , .	O O O O O O O O O O O O
ورداً على سؤال لعيتاني قال الشاهد ان ,	O O O U-PER O U-PER O O
تعطيلاً جزئياً للملاحة في المرفأ حصل بسبب اصطدام اسفل الحطام بمدخل المرفأ , .	O O O O U-FAC O O O O O B-FAC L-FAC|U-FAC O O
وسئل الشاهد عن مصدر الاسلاك والجنازير التي تم ربط الحطام بها فأجاب انها أخذت بأكثريتها من حطام الباخرة الونش ,	O U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
أودين ,	O O
العائدة الى ,	O O O
سارمولم , ,	O O O
مشيرا الى ان الحطام كان معدا للاغراق مع هذه المعدات .	O O O O O O O O O O O
واعتبر ان ,	O O O
المدعية نفذت 20 في المئة من عملية رفع الحطام , .	O U-ORG O O O O O O O O O
ورأى ,	O O
ان هذا الموضوع لا يتجزأ لجهة دفع المستحقات لان الموجب على المتعهد هو موجب نتيجة .	O O O O O O O O O O O U-PER O O O O
وبالتالي لا يترتب عليه شيء , .	O O O U-PER O O O
وبدوره أفاد الشاهد المهندس مليح رامز عيدو انه اشرف على اعمال ,	U-PER O B-PER I-PER|U-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER U-PER O O O O
سارمولم ,	O O
وان الاخيرة تجاوبت في العمل خلال مراقبته التنفيذ .	O U-ORG U-ORG O O O U-PER O O
وذكر انه بعد توقفه عن العمل كمشرف في المكتب الاستشاري توجه الى مرفأ بيروت لسحب أغراضه الخاصة ومنع من دخوله .	O U-PER O U-PER O O B-PER I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O B-FAC L-FAC O U-PER O O O U-FAC O
وبدوره قال الشاهد المهندس عباس عواضه انه منع من دخول المرفأ في الاسبوع الاول من نيسان 1998 بينما كان يتولى مراقبة عملية تنفيذ رفع الحطام .	U-PER O B-PER I-PER|U-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER U-PER O O O U-FAC O O O O O O O O U-PER O O O O O O
اضاف ان ,	O O O
سارمولم ,	O O
توقفت عن العمل عندما انجزت مرحلة تعويم الجزء الثاني من حطام الباخرة ثم تولى المتعهد الجديد في ,	U-ORG O O O U-ORG O O O O O O U-VEH O O O O O O
آراب اكسبرس ,	O O O
مهمة رفعه بمواعين , .	O O O O O
وأعرب عن اعتقاده ان ,	O O U-PER O O
الكابلات التي استعملت في تلك المرحلة من الملتزم الجديد كانت عائدة الى المدعية , .	O O O O O O O B-PER L-PER O O O U-ORG O O
وقدر ان يكون المتعهد الجديد استعمل كابلات عائدة اليه ايضا .	O O U-PER B-PER L-PER O O O U-PER O O
ونفى الشاهد الياس فرحات اي علاقة له بموضوع التلزيم واعادة التلزيم ,	O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O U-PER O O O O O
فصرفه القاضي تاج الدين وقرر عدم سماع الشاهد الاخير وسام شكور الحاج بعد اعتراض وكلاء الدفاع عن عيتاني على سماعه .	U-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-PER O U-PER O
وقال المحامي سليم عثمان ان ,	O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O
الشاهد هو ممثل الشركة المدعية وصاحب المصلحة فعليا في تقديم الدعوى الحاضرة وثمة خصومة بينه وبين المدعى عليه , .	O U-PER B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O O U-PER O B-PER L-PER|U-PER O O
وأصر وكيل المدعية على سماع الشاهد لأنه كان المدير التنفيذي في ,	O B-PER L-PER|U-ORG O O U-PER U-PER O O O O O
سارمولم , .	O O O
وأرجئت الجلسة الى 22 كانون الاول المقبل لمتابعة سماع الشهود .	O O O O O O O O O U-PER O
العنوان إماراتي يتبرع بـ ٠٠٥١ طن حجارة لانتفاضة القدس	O O O O O O O O O
أبوظبي » الحياة « تبرع رجل أعمال إماراتي بنصف مليون مقلاع من صنع الإمارات ، وحمولة ٠٥ شاحنة كبيرة من الحجارة من جبال الإمارات ، وزنها أكثر من ٠٠٥١ طن ، لدعم انتفاضة الشعب الفلسطيني ضد القوات الإسرائيلية ونشر رجل الأعمال الإماراتي صديق فتح علي بن عبدالله الخاجة إعلاناً في الصحف الإماراتية أمس لتوريد المقالع والحجارة ، واشترط أن تكون الحجارة من الصوان الذي يوجد بكثرة في جبال رأس الخيمة والفجيرة ، وأن يتم تكسيرها وإعدادها بأحجام مناسبة لرشق جنود الاحتلال في فلسطين وأكد في اتصال مع » الحياة « أنه تلقى أمس عروضاً من شركات إماراتية لتوريد المقالع والحجارة المطلوبة ، وقال » هناك اتصالات ناجحة لترتيب وصولها إلى أبطال انتفاضة القدس «	O O U-ORG O O B-PER I-PER L-PER|U-GPE B-WEA I-WEA I-WEA I-WEA I-WEA L-WEA|U-GPE O O B-VEH I-VEH L-VEH O U-WEA O B-LOC L-LOC|U-GPE O U-VEH O O O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O B-PER L-PER|U-GPE O B-PER I-PER I-PER|U-GPE I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O B-ORG L-ORG|U-GPE O O U-WEA U-WEA O O O U-WEA U-WEA O O O O O O B-LOC I-LOC|B-GPE I-LOC|L-GPE L-LOC|U-GPE O O O U-WEA U-WEA O O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O U-ORG O U-PER O O O O B-ORG L-ORG|U-GPE O U-WEA U-WEA O O O O O O O O U-WEA O B-PER I-PER L-PER|U-GPE O
اطلاق سراح فلاديمير غوسينسكي لقاء كفالة قدرها ستة ملايين يورو	O O O O O O O O O O
مدريد 12 - 22 ( اف ب ) - علم من مصدر قضائي في مدريد ان القاضي الاسباني بلتسار غارسون افرج اليوم الجمعة عن قطب الصحافة الروسية المستقلة فلاديمير غوسينسكي لقاء دفع كفالة قدرها مليار بيزيتا ( ستة ملايين يورو ) .	O O O O O B-ORG L-ORG O O O O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O B-PER I-PER I-PER|U-GPE L-PER B-PER L-PER O O O O O O O O O O O O
وكان صاحب مجموعة " ميديا موست " معتقلا في سجن سوتو دل ريال على بعد 40 كلم شمال مدريد منذ الثاني عشر من كانون الاول / ديسمبر بعدما اوقف في فيلته الفخمة في سوتوغراندي ( كوستا دل سود ) بموجب مذكرة توقيف دولية اطلقتها النيابة العامة في روسيا .	O B-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG O O O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC|B-LOC L-FAC|L-LOC O O O O O O O O O O O B-FAC|U-PER I-FAC I-FAC I-FAC|B-GPE I-FAC|I-GPE I-FAC|I-GPE|B-GPE I-FAC|I-GPE|I-GPE L-FAC|L-GPE|L-GPE O O O O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O
ونبقى مع تطورات العنف في الأراضي الفلسطينية فقد تظاهر عشرة آلاف إيراني في طهران احتجاجا علىأعمال العنف الإسرائيلية الفلسطينية وقد نظمت مظاهرة اليوم برعاية الدولة وحمل رئيس مجلس الشورى الإيراني مهدي كروبي إسرائيل مسئولية نشوب أعمال العنف وندد بقتل ما يقرب من سبعين شخصا معظمهم من الفلسطينيين وألقى السيد خالد مشعل رئيس الجناح السياسى لحركة المقاومة الاسلامية الفلسطينية حماس كلمة في الجماهير قال فيها إنه لا يمكن تحرير فلسطين إلا بالجهاد وأشاد بالمرشد الإيرانى آية الله على خاميئني الذي دعا العالم الاسلامى إلى بدء الجهاد ضد إسرائيل وأحرق المتظاهرين علمي إسرائيليين والولايات المتحدة وهتفوا بشعارات مناهضة للزعيم الفلسطيني ياسر عرفات مرددين أنه لا يمكن تحرير فلسطين عن طريق التسوية ، وفي سوريا شبهت صحيفة حزب البعث الحاكم علىالأعمال التي قامت بها قوات الأمن الإسرائيلية بالأعمال التي ارتكبتها النازية	U-ORG O O O O B-GPE L-GPE O O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O B-GPE L-GPE O O O O O U-GPE O B-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG|U-GPE B-PER L-PER U-GPE O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER|U-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-GPE O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG|U-ORG O O U-PER O O O O O O U-GPE O O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O U-PER O B-LOC L-LOC|U-PER O O O O U-GPE O U-PER O U-GPE B-GPE L-GPE U-PER O O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER U-PER O O O O U-GPE O O O O O U-GPE U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O O U-PER O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE O O U-ORG U-ORG
نتائج المرحلة الأولى من انتخابات مجلس الشعب وقرارات القمة العربية الأخيرة احتل مركز الصدارة في الموضوعات الت ي ناقشها مجلس الوزراء في اجتماعه برئاسة الدكتور عاطف عبيد فعلى صعيد الانتخابات البرلمانية شدد المجلس على أن الانتخابات كانت حرة ونزيهة وأن الرئيس ح س ني مبارك قدم لشعب مصر المشروع الديمقراط ي والإصلاح السياس ي وهو المشروع القوم ي الذ ي يفض ي إلى القرن الجديد وأكد الدكتور يوسف وال ي أمين عام الحزب الوطن ي أن الحزب لم يوافق على إعادة ضم بعض المرشحين الذين سبق فصلهم من الحزب وحققوا نجاحا كمستقلين كما أكد السيد كمال الشاذل ي الأمين العام المساعد للحزب الوطن ي وأمين التنظيم أن الحزب ا عتذر لعدد من المستقلين عن عدم قبول انضمامهم للحزب وأكد السيد صفوت الشريف وزير الإعلام أن صورة مصر ف ي الإعلام الخارج ي تعكس مسيرة الديمقراطية وأن اختفاء بعض الرموز الحزبية يؤكد حرية الناخبين الكاملة ف ي اختيار مرشحيهم كما استعرض مجلس الوزر اء التقرير المقدم من السيد عمرو موسى وزير الخارجية حول نتائج القمة العربية غير العادية الت ي استضافتها القاهرة وأشار التقرير إلى أن القمة نجحت ف ي تحقيق عدة نتائج أبرزها وضع الأمة العربية أمام مسئولياتها بالنسبة للقضية الفلسطينية وحق الفلسطينيين في استعادة كامل أراضيهم وحقهم في إقامة دولتهم المستقلة وعاصمتها القدس الشريف ومطالبة المجتمع الدول ي تحمل مسئوليته نحو محاكمة مرتكب ي الجرائم ضد الشعب الفلسطين ي وأخيرا تقديم الدعم الماد ي لأبناء الشعب الفلسطين ي المتمثل في إنشاء صندوقين أحدهما للحفاظ على هوية القدس الشريف أمام محاولات تهويد المدينة والثان ي لرعاية أسر شهداء انتفاضة الأقصى وقال السيد صفوت الشريف وزير الإعلام إن المجلس دعا العاملين ف ي الحكومة والقطاعين العام والخاص بالتبرع بمرتب يوم واحد من راتب هذا الشهر كجزء من المساهمة المصرية ف ي دعم الشعب الفلسطين ي تنفيذا لقرار القمة العربية حول الدعم الماد ي للانتفاضة الفلسطينية وقد دعا المجلس إلى فتح باب التبرعات من قبل الهيئات والمؤسسات والأفراد الراغبين ف ي التبرع من خلال الحسابات الت ي سيتم الإعلان عن فتحها لتلق ي تلك التبرعات ف ي جميع فروع البنوك الآتية بنك مصر والأهلي والقاهرة والإسكندرية مجلس الوزراء ف ي اجتماعه برئاسة الدكتور عاطف عبيد يؤكد مجددا موقف مصر الداعم لحقوق الشعب الفلسطين ي على أرضه ويكلف وزارة الخارجية بالتنسيق مع الدول العربية الشقيقة لتفعيل القرارات الصادرة عن القمة العربية الأخيرة ويرفض ف ي ذات الوقت محاولات المزايدة على هذه القمة والت ي تشكل طابورا خامسا يستهدف إجهاض العمل العرب ي المشترك من مقر مجلس الوزراء .	O O O O O B-ORG L-ORG O O U-PER O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O U-ORG O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O O O O U-ORG O O O O O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG O U-ORG O U-ORG O O O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER|U-ORG U-PER O U-PER O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG B-PER L-PER O U-ORG O O B-PER I-PER L-PER|U-PER O O O U-PER U-ORG O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER L-PER|U-ORG O O U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O O U-PER|U-PER O O B-ORG I-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER L-PER|U-ORG O O O U-PER O O O O U-GPE U-GPE O O O O O O O O O O O O O B-GPE L-GPE|U-PER O U-GPE O O U-GPE O U-GPE O O B-GPE L-GPE|U-GPE U-GPE O O B-GPE|U-GPE L-GPE U-GPE|U-GPE B-GPE L-GPE O B-GPE I-GPE L-GPE O U-GPE O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-GPE I-PER|I-GPE|B-GPE L-PER|L-GPE|L-GPE O O O O O B-PER I-PER|B-GPE I-PER|I-GPE|B-GPE L-PER|L-GPE|L-GPE O O O O O O O O B-GPE L-GPE O O O U-GPE O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-FAC O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER L-PER|U-ORG O U-ORG O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O O O O O O O U-GPE O O O B-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE O O O U-PER O O O O O U-GPE O O U-ORG O O O O O O U-ORG U-ORG B-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG|B-ORG I-PER|L-ORG|L-ORG I-PER|B-ORG I-PER|L-ORG I-PER|U-ORG I-PER|U-ORG L-PER|U-ORG B-ORG L-ORG O O U-ORG O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER U-ORG O O U-GPE O O B-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE O U-GPE|U-GPE U-ORG B-ORG L-ORG O O O U-PER O O O O O O U-PER O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER O O B-FAC I-FAC|B-ORG L-FAC|L-ORG O
محمد حمد ي قناة النيل للأخبار	O O O B-ORG I-ORG L-ORG
الفلسطينيون يشددون على مطالبتهم بتشكيل قوة حماية دولية في الضفة الغربية وقطاع غزة فيما تستمر أعمال العنف في المنطقة الطائرات الحربية الإسرائيلية تخترق حاجز الصوت في الأجواء اللبنانية وتشهد غارات وهمية وتحلق على ارتفاعات منخفضة لإثارة ذعر بين المواطنين اللبنانيين طائرة مغربية ثانية تهبط في بغداد حاملة مساعدات إنسانية والسعودية تسعى للحصول على تصريح من الأمم المتحدة لإعادة فتح حدودها مع العراق للغرض ذاته هنا في الولايات المتحدة مراكز الاقتراع تستقبل الناخبين في جميع أرجاء البلاد في أكثر المنافسات تقاربا على منصب الرئاسة منذ سنوات عديدة	O U-GPE O U-GPE O B-PER I-PER L-PER O B-GPE L-GPE B-GPE L-GPE O O O O O U-LOC B-VEH I-VEH L-VEH|U-GPE U-VEH O O O O U-GPE U-VEH O O U-VEH O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE B-VEH I-VEH|U-GPE L-VEH U-VEH O U-GPE O O O U-GPE U-GPE O O O O B-ORG L-ORG O O B-LOC|U-GPE I-LOC L-LOC|U-GPE O O O O B-GPE L-GPE B-FAC L-FAC U-FAC U-PER O B-LOC I-LOC L-LOC|U-GPE O O O O O O O O O O
في هذه الجولة محامو المرشحين الديمقراطي والجمهوري للرئاسة في أمريكا يعدون ملخصا لمرافقتهم غدا أمام المحكمة العليا الأمريكية استقالة رئيس الوزراء الإسرائيلي إيهود باراك تمهد الطريق لانتخابات خاصة لاختيار رئيس وزراء خلال ستين يوما ردور فعل متباينة على استقالة السيد باراك اشتباكات بين الإسرائيليين والفلسطينيين خلال الليل تسفر مقتل فلسطيني رئيس الوزراء الباكستاني المعزول نواز شريف يصل إلى المملكة العربية السعودية بعد الإفراج والعفو عنه في باكستان بعثة الأمم المتحدة في جورجيا تقول إن مراقبين عسكريين اختطفا في منطقة آفخازيا الانفصالية معكم سيداتي وسادتي في هذه الجولة بديعة رفاعي ومحمد عبد الكريم تخرجها مديحة خليفة وهذه نشرة الأخبار بالتفصيل من واشنطن	O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|U-ORG I-PER|I-PER|U-ORG I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-GPE U-PER O U-PER O O B-ORG I-ORG L-ORG O B-PER I-PER|U-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O O B-PER L-PER|U-PER O O O O O O O O B-PER L-PER|U-PER O O U-PER U-PER O O O O U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-GPE L-PER B-PER L-PER U-PER O B-GPE I-GPE L-GPE O O O U-PER O U-GPE B-PER I-PER|B-ORG I-PER|L-ORG I-PER L-PER|U-GPE U-PER O B-PER L-PER|U-PER U-PER O B-LOC I-LOC|U-GPE L-LOC U-PER U-PER|U-PER U-PER|U-PER O O O B-PER L-PER B-PER I-PER L-PER O B-PER L-PER O O O O O U-GPE
محكمة الاستئناف في اتلنتا رفضت طلبا من الجمهوريين لوقف الفرز اليدوي	O O O O O O O O O O O
اتلنتا ( الولايات المتحدة ) 11 - 18 ( اف ب ) - رفضت محكمة الاستئناف الفدرالية في اتلنتا مساء امس الجمعة طلبا تقدم به الجمهوريون لوقف عملية الفرز اليدوي للاصوات في الانتخابات الرئاسية .	O O B-GPE L-GPE O O O O O B-ORG L-ORG O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O U-ORG O O O O O O O O O
ولكن محكمة اتلنتا التي تختص اقليميا ايضا بفلوريدا ، لم تقرر ما اذا كان هذا الفرز اليدوي يحترم مبدأ المساواة امام القانون الذين يكفله الدستور .	O B-ORG I-ORG|U-GPE I-ORG|U-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
واوضحت المحكمة " توصلنا الى النتيجة بان الطلب المتعلق باصدار امر عاجل بانتظار حكم الاستئناف يجب ان يرفض " .	U-ORG U-ORG O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
واضافت انه بموجب القانون " تتمتع الولايات بالدرجة الاولى بسلطة تحديد كيفية تعيين الناخبين الكبار " .	U-ORG O O O O U-GPE U-GPE O O O O O O B-PER L-PER O O
المطلوب من المجتمع الدولي أن يتحرك لضمان وحماية الشعب الفلسطيني أمام هذه المجزرة الإسرائيلية الدكتور صائب عريقات كبير المفاوضين الفلسطينيين يعلق على تطورات الوضع بين الإسرائيليين والفلسطينيين وفى الجولة حوار مع مراسلنا في الأمم المتحدة حول الجدل الدائر في مجلس الأمن الدولي بشأن عضوية السودان في المجلس ، وأيضا أحدث التطورات على ساحة الفلسطينيين ضمن حوار مع مراسلنا في القدس ونبدأ أولا بأبرز عناوين الأنباء إسرائيل تأجل الموعد النهائي الذي حددته للرد بشدة على المظاهرات الفلسطينية وزير الخارجية المصري عمرو موسى يقول إنه لن تكون هناك قمة فلسطينية إسرائيلية جديدة في مصر ولجنة حقوق الإنسان التابعة للأمم المتحدة تقول إنها ستعقد جلسة طارئة لبحث أعمال العنف بين الفلسطينيين والإسرائيليين وزير الخارجية الفرنسي يقول إن مساعدة الزعامة الجديدة في يوغسلافيا هي على رأس أولويات أوربا و إعادة انتخاب رئيس وزراء اثيوبيا ميليث زناوي فترة خمس سنوات أخرى وفى النشرة أيضا الصين تتعهد بتقديم المساعدة إلى الدول الإفريقية حتى تتمكن من تخفيف ديونها وجائزة نوبل الكيمياء تسند هذا العام أمريكيين وياباني	O O B-GPE L-GPE O U-GPE O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O U-GPE B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-GPE U-PER O O O O U-GPE U-GPE O O O O B-PER|U-ORG I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O O O B-ORG I-ORG L-ORG O O U-GPE O U-ORG O O O O O O U-GPE O O O B-PER|U-ORG I-PER L-PER|U-GPE U-ORG O O O O U-GPE U-GPE O O O U-GPE O O O O U-GPE B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE B-PER L-PER U-PER O O O O O B-GPE L-GPE O O U-GPE B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|B-ORG L-ORG|L-ORG U-ORG U-ORG U-ORG O O O O O O U-GPE U-GPE B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE U-PER O O O O O U-GPE O O O O U-GPE O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O O O O U-GPE U-GPE O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O U-GPE O O U-GPE O O O O O O U-PER U-PER
اسيا 2000 : مباراة السعودية واليابان في سطور	O O O O O O O O
صيدا ( لبنان ) 10 - 14 ( أ ف ب ) - المباراة : السعودية - اليابان 1 - 4 الملعب : صيدا المتفرجون : نحو 4 الاف متفرج الحكم : الاماراتي علي بو جسيم الاهداف : السعودية : ريوزو موريوكا ( 90 خطا في مرمى فريقه ) اليابان : اتسوشي ياناغيساوا ( 26 ) وناوهيرو تاكاهارا ( 39 ) وهيروشي نانامي ( 55 ) ، وشينجي اونو ( 90 ) الانذارات : السعودية : محمد الخليوي وعمر الغامدي اليابان : ناوكي ماتسودا التشكيلتان : السعودية : محمد الدعيع - محمد شليه ( احمد الدوخي ) ومحمد الخليوي وعبدالله سليمان وطارق المولد وعمر الغامدي ومحمد نور ونواف التمياط ( عبدالله الجمعان ) وطلال المشعل وحمزة ادريس وسامي الجابر ( عبدالله الواكد ) .	O O U-GPE O O O O O B-ORG I-ORG L-ORG O O O O U-ORG O U-ORG O O O B-FAC I-FAC L-FAC|U-GPE U-PER O B-PER I-PER I-PER L-PER B-PER I-PER I-PER|U-GPE I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O U-ORG O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-PER|U-PER O U-ORG O B-PER I-PER I-PER L-PER O B-PER I-PER I-PER L-PER O B-PER I-PER I-PER L-PER O O B-PER I-PER I-PER L-PER O O O U-ORG O B-PER L-PER B-PER L-PER U-ORG O B-PER L-PER O O U-ORG O B-PER L-PER O B-PER L-PER O B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER O O
اليابان : يوشيكاتسو كاواغوتشي - ناوكي ماتسودا وريوزو موريوكا وتوشيهيرو هاتوري وهيروشي نانامي وهيروكاي موريشيما ( شينجي اونو ) واتسوشي ياناجيساوا ( اتسوهيرو ميورا ) وانسوكي ناكامورا وجونيتشي ايناموتو وتوماكوزو ميوجين وناوهيرو تاكاهارا ( اكينوري نيشيزاوا ) .	O O B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER O B-PER L-PER O B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER O O
وعلى صعيد مفاوضات السلام الفلسطينية الإسرائيلية والجارية حاليا في واشنطن أكد جاك استيورد المتحدث باسم البيت الأبيض على الأهمية التي يعلقها الرئيس كلينتون على الدور المصري في عملية السلام وقال استيورد إن الرئيس كلينتون مهتم جدا للرئيس حسني مبارك على جهوده التي قام بها حتى الآن وأدت إلى تقليص أعمال العنف التي بدأت قبل أحد عشر أسبوعا وتمنى المتحدث الأمريكي أن تسفر مفاوضات السلام الحالية عن نتائج إيجابية مشيرا إلى أن الرئيس كلينتون مهتم جدا بنصائح الرئيس مبارك لتحقيق ذلك ، شهدت المفاوضات بين الفلسطينيين والإسرائيليين أزمة استدعت تدخل وزيرة الخارجية الأمريكية مادلين أولبرايت فقد انسحب الوفد الفلسطيني من الجلسة المشتركة وذلك احتجاجا على قول وزير الخارجية الإسرائيلي شلومو بن عامي بأن إسرائيل ستضم عشرة في المائة من الضفة وغزة في حين كانت إسرائيل تتحدث في الماضي عن ضم خمسة في المائة فقط وصرح كبير المفاوضين الفلسطينيين صائب عريقات أن الوفد الفلسطيني اجتمع مع المنسق الأمريكي لعملية السلام دينس روس إلا أنه لم يتم التوصل إلى حل للمشكلة بعد	O O O O B-GPE L-GPE O O O U-GPE O B-PER L-PER B-PER I-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE O O O U-PER B-PER L-PER|U-PER O O U-GPE O O O O U-PER O B-PER L-PER|U-PER O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O U-PER O O B-PER L-PER|U-PER O O O B-PER L-PER|U-PER O O O O O O U-GPE U-GPE O O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE B-PER I-PER L-PER O U-GPE U-GPE B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC|U-LOC L-LOC|U-LOC O O U-GPE U-GPE U-GPE O O O O B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-GPE B-PER L-PER O B-PER L-PER|U-GPE O O B-PER I-PER|U-GPE I-PER L-PER B-PER L-PER O O O O O O O O O
وفى الذكرى الخامسة لاتفاق للسلام الذ ي أنهى أعمال العنف في البوسنة يقوم وفد أمريكي برئاسة السفير ريتشارد هولبروك مندوب للولايات المتحدة الأمريكية لدى الأمم المتحدة بزيارة للبوسنة لتقييم الوضع ومدى تنفيذ قرارات الاتفاق على الأرض يأتي ذلك في الوقت الذ ي أعلن فيه المبعوث الأورب ي إنشاء نصب تذكار ي ضخم تخليدا لآلاف الضحايا الذين لقوا حتفهم على أيد ي القوات الصربية ف ي مدينة صرب ر ني ت شا ، وصل اليوم إلى سراييفو ر ي تشارد هولبروك السفير الأمريكي لدى الأمم المتحدة في زيارة للبوسنة لتقييم مسيرة السلام الذ ي وضع هولبروك أسسها عبر جولات مكوكية قام بها ف ي عام خمسة وتسعين بين أطراف النزاع البوسنية وأدت إلى اتفاق د ا يتون الذ ي أنهى الحرب في البوسنة والذي يواجه كثيرا من العقبات بعد خمس سنوات من تطبيقه وأبرزها استمرار مشكلة اللاجئين هولبروك الذي لق ي ب مجلس الأعمال الإسلامي البوسنية قام بجولة على نفق العاصمة سراي يف و الذ ي كان بمثابة شر ا يين الحياة لسكان العاصمة الذين كانوا يحاصرون لأكثر من اثنين وأربعين شهرا من قبل قوات صرب البوسنة ورافق هولبروك في هذه الجولة علي عزت بيجوفيتش الرئيس البوسني السابق الذي أثنى عليه السفير الأمريكي بقوله : إنه لشرف لي أن أكون إلى جانب العائلة التي جعلت هذا النفق ممكن إلى جانب الرجل الذ ي بدونه لم تكن هذه البلاد لتحيا اليوم إنه عل ي عزت بيجوفيتش ، وتتضمن زيارة هولبروك علامة على أكثر من مجزرة وقعت على ال مسلمين في عام خمسة وتسعين في مدينة صربينتشا الت ي كانت قد أعلنت مرة أنها للمسلمين ووضعت تحت حماية القوات الدولية وعجزت عن حماية المدنيين وكان المفاوض السامي الدول ي في البوسنة قد أمر بإقامة نصب تذكار ي لضحايا هذه المجزرة البشعة الت ي راح ضحيتها أكثر من ثمانية ألف مسلم وتم العثور على رفات نحو أربعة آلاف من الضحايا ف ي مقابر جماعية وكان هوليروك قد انتقل إلى مدينة تو مس تار العاصمة الجنوبية للبوسنة والهرسك ولقاء الناس الذين طردوا من بيوتهم خلال الحرب وزيارة / في المدينة المقسمة ورغم عودة السلام إلى البوسنة إلا أن التعصب القوم ي الذي لا يزال حاضرا يجعل من إمكانية التعايش المشترك بين الأقليات العرقية أمرا صعبا ف ي المنظور القريب .	O O O O O O O O O O O U-GPE U-PER B-PER L-PER|U-GPE O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER|B-GPE I-PER|I-GPE I-PER|L-GPE I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE O O O O O O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER L-PER|U-PER O O O B-PER L-PER|U-GPE O O B-GPE I-GPE I-GPE I-GPE I-GPE L-GPE O O O O U-GPE B-PER I-PER I-PER L-PER B-PER I-PER|U-GPE I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O U-GPE O O O O O O U-PER O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O O O O U-GPE O O O O O O O O O O O O O U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG O O O B-FAC I-FAC|B-GPE I-FAC|I-GPE L-FAC|L-GPE O B-FAC L-FAC O O B-FAC I-FAC I-FAC L-FAC B-PER I-PER|U-GPE I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER|U-GPE O U-PER O O O B-PER I-PER L-PER B-PER I-PER|U-GPE L-PER U-PER O U-PER B-PER L-PER|U-GPE U-PER O O O U-PER O U-PER O O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-FAC L-PER O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-GPE I-PER|B-GPE I-PER|L-GPE I-PER|U-GPE L-PER U-PER B-PER I-PER I-PER L-PER O O O U-PER O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O B-GPE I-GPE I-GPE|B-GPE I-GPE|L-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE|U-GPE L-GPE|U-PER U-GPE O O B-ORG L-ORG U-GPE O O U-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O U-PER O O O O O O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-PER O O B-FAC L-FAC O U-PER O O O B-GPE I-GPE I-GPE L-GPE B-GPE I-GPE I-GPE|U-GPE L-GPE|U-GPE O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER|U-FAC I-PER L-PER O O O B-GPE L-GPE O O O O U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O O O
وإلى العاصمة الفلبينية مانيلا والتي شهدت مظاهرات متناقضة مؤيدة ومعارضة للرئيس الفلبين ي جوزيف استرادا وذلك قبيل أسبوع من بدء محاكمته بتهمة الفساد فقد تجمع آلاف المتظاهرين أمام قصر الرئاسة حيث استمرت الاحتجاجات على أنغام الموسيقى فيما يشبه الكرنفال حتى الساعات الأولى من الصباح وفي مقابل هذه الاحتجاجات أ ق ام مؤيدو استرادا تجمعا حاشدا في مكان آخر من العاصمة في الوقت التي يواجه فيه الرئيس الفلبيني جوزيف استرادا أزمة سياسية حادة ر بما تؤدى إلى الإطاحة به شهدت العاصمة الفلبينية مانيلا مظاهرات متناقضة تثير الجدل حول قضية محاكمة استرادا فقد احتشد الآلاف من مؤيد و استرادا للإعراب عن مساندتهم للرئيس ال ف لبيني مع اقتراب موعد بدء محاكمته بتهم تلق ي رش من عصابات القمار استرادا أ بلغ مؤيديه أنه مستعد لمواجهة المحاكمة أمام مجلس الشيوخ وأنه واثق من أنه ستتم تبر ئة س احته من كل التهم المنسوبة إليه ، وعلى الجانب الآخر تجمع الآلاف من المتظاهرين مطالبين باستقالة الرئيس الفلبين ي من منصبه وأخذ الاحتجاج ضد استرادا شكل الكرنفال وتناوبت الفرق الموسيقية الواحدة تلو الأخرى في الصعود إلى منصة متنقلة لتقدم أغنيات تسخر من استرادا كما استخدم المتظاهرون شاحنتين متلاصقتين كمنصة وحملوا صورة كبيرة لاسترادا وعليها كلمة مذنب وأحرقوا دمية كبيرة أظهرت استرادا على شكل ديناصور ذو الزلة الذي ظهر في سلسلة أفلام سينمائية وهو يحطم مبان ويعيش فسادا في مدن بأكملها وتأت ي هذه الاتجاهات المتباينة فيما يستعد استرادا للمثول أمام مجلس الشيوخ الفلبين ي في السابع من ديسمبر الجار ي لمحاكمته ويشترط مواقف ة ثلث ي مجلس الشيوخ أو خمسة عشر من أعضائه البالغ عددهم اثنين وعشرين عضوا على الأقل لإدانة استرادا أو إقالته من مصبه	O B-GPE L-GPE|U-GPE U-GPE U-GPE U-GPE O O O O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE B-PER L-PER O O O O O U-PER O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER|B-FAC L-PER|L-FAC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-PER O O O B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC|U-GPE O O O U-PER O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O O O O O U-PER U-GPE B-GPE L-GPE|U-GPE U-GPE O O O O O O O U-PER O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-PER O O U-PER B-PER I-PER|B-GPE I-PER|I-GPE L-PER|L-GPE O O O O U-PER O O O O O B-PER L-PER U-PER O O U-PER|U-PER U-PER O O O O B-ORG L-ORG U-PER O O U-PER O O O O U-PER O O O O U-PER O O O O O B-PER I-PER L-PER|U-PER U-PER O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE O U-PER O O O U-PER O O O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER|U-PER O O O O O O O O O U-PER O O U-PER B-VEH I-VEH|U-VEH L-VEH U-PER O O U-PER O O O U-PER O O O U-PER O O O O O O O O O O O O O U-FAC O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O U-PER U-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG|B-GPE L-ORG|L-GPE O O O O O O U-PER O O O B-PER I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O B-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER|U-ORG I-PER|I-PER I-PER|I-PER|U-PER I-PER|I-PER|B-PER I-PER|I-PER|I-PER I-PER|I-PER|I-PER I-PER|I-PER|I-PER L-PER|L-PER|L-PER O U-PER O U-PER O U-PER
العنوان أصداء حرب القدس في العواصم العربية والدولية الإعلام الإيطالي بين مؤيد يساري ومتحفظ يميني ومتضامن مع محنة الشعب الفلسطيني 1	O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
تواصلت ردود الفعل الشعبية والرسمية في الأوساط الإيطالية ، من احتجاجات وتظاهرات ، على المذابح الإسرائيلية ضد الفلسطينيين وشهدت مدن عدة تظاهرات متفرقة قامت بها جماعات الشبيبة اليسارية الإيطالية وعدد من تنظيمات المهاجرين العرب والمسلمين ، أحرقت فيها الأعلام الإسرائيلية والأميركية وفرضت قوات الأمنش والشرطة في اليوم الثاني للانتفاضة حراسة مشددة حول السفارتين الأميركية والإسرائيلية وسط العاصمة ، وقطعت حركة المرور امام السفارة الإسرائيلية بعد ان حاولت جماعة الأوتونمي اليسارية المتطرفة التظاهر أمام أبواب سفارة إسرائيل حيث احرق المتظاهرون علمها الذي أبدلت فيه نجمة داود بشعار الصليب النازي المعقوف وشهدت مدن إيطالية اخرى تظاهرات متفرقة لنصرة الشعب الفلسطيني ففي مدينة نابولي وفلورنسا وجنوى وتورينو قامت منظمات المهاجرين العرب والمســلمين والشبيبة التي تنتمي الى احزاب يسـارية عدة ، بتنظيم تظاهرات طافت المراكز التــاريخية للمدن وانتهت بحرق العلم الإسرائيلي في الساحات العامة وعلى صعيد رسمي عبرت وزارة الخارجية الإيطالية في الأيام الأولى من الانتفاضة عن قلقها البالغ من جراء الأحداث الخطيرة التي وقعت في عدد من المدن الفلسطينية وراح ضحيتها عدد من الأبرياء ودعت الطرفين المعنيين الى الامتناع عن القيام بأي شكل من اشكال التحريض معتبرة أنه بالتفاوض وحده يمكن التوصل الى الحلول المطلوبة ودعا بابا الفاتيكان يوحنا بولس الثاني الى إحلال السلام في منطقة الشرق الأوسط ، وقال لحشد كبير من المصلين في ميدان القديس بطرس إنه يشعر بالألم نفسه الذي تشعر به العائلات التي فقدت من هو غال عليها في المواجهات التي حصلت بين الفلسطينيين والإسرائيليين ووجه البابا دعوة الى إحلال السلام من أجل أن تصمت الأسلحة وتتوقف الاستفزازات ويعود الحوار والتفاوض الى مساراتهما الصحافة الإيطالية التي يتجاوز عددها ٠٥ صحيفة يومية تخصص يومياً صفحاتها الأولى لتغطية أحداث الانتفاضة الفلسطينية ، ويؤكد لـ » الحياة « الساندرو كوتسي رئيس تحرير صحيفة » الليبراسيون « الناطقة باسم حزب » إعادة التأسيس « الشيوعي ، أنه من عدم الجدوى ممارسة الضغوط السياسية على الطرف الفلسطيني ، الذي يشكل الضحية في هذا الصراع الدامي ، وهو يرى أن هنالك مخاطر جدية على عملية السلام في عموم منطقة الشرق الأوسط ، وأن تصرف حكومة باراك باستخدامها القوة والعنف والإكراه ضد الشعب الفلسطيني ، يعني وبكل وضوح تحقيق ما فشلت به في جلسات التفاوض ، وهذا يعني الوصول الى نقطة اللاعودة وأضاف » إن الأولوية المطلقة تقع على عاتق اوروبا بأن تقوم وفي الحال بمبادرة لاحتواء التصعيد ، لأن خطر الحرب ماثل أمام الجميع ، وعلينا تحمل مسؤولياتنا التلفزيون الإيطالي الرسمي راي بقنواته الرئيسية الثلاث نقل الانتفاضة الى كل بيت إيطالي من خلال تقارير مراسليه ، ومع أن بعض المراسلين أبرزوا تعصبهم وانحيازهم للقاتل المغتصب ، إلا أنه ليس من الصعب رؤية المواطن الإيطالي المنحاز أساساً الى الحق الفلسطيني ، الصورة الحقيقية لخيار العنف واستخدام السلاح من جانب الجيش الإسرائيلي والمستوطنين اليهود ، ومن الجانب الآخر المواجهة التي تقوم بها المقاومة الشعبية الفلسطينية على رغم الظروف الصعبة المحيطة التي تتمثل بالمجازر الوحشية التي يرتكبها جيش الاحتلال وقال لـ » الحياة « الصحافي الإيطالي ساندرو روتولو الذي أمضى الأيام الأولى للانتفاضة في القدس وقدم للمشاهدين برنامجاً تلفزيونياً عن الانتفاضة بحس موضوعي يتسم بالواقعية ، إن » إسرائيل حكومة وشعباً تعاني الضعف ويحاول باراك أن يوهم الجميع بأنه قوي « ويضيف روتولو » إن باراك يقوم بعملية تضليل مزدوجة للعرب والإسرائيليين من أجل التعويض عن الضعف الذي تعانيه حكومته المهزوزة ، والقلق المتعاظم داخل المجتمع الإسرائيلي الذي اختل بكل المعايير أمام انتفاضة الحجارة « وأكد روتولو أن » حصر مسؤولية ما وقع من مجازر في الزيارة التي قام بها زعيم حزب ليكود اليميني آرييل شارون للحرم القدسي مع أنها تشكل نوعاً من الإرهاب السياسي ، غير دقيق ، إلا أني أعتقد أن سياسة باراك المرتبكة والمأزق الحالي الذي يعيشه بعد انسحابه من لبنان واستحالة العودة التي تعني هلاكه السياسي ، هي باعتقادي السبب وراء اليأس الذي فجر الأوضاع « الصحافي ستيفانو كياريني من » المانيفستو « ، أعرب لـ » الحياة « عن شعوره بالإحباط لما تعكسه الصحافة والإعلام الإيطاليان مما أسماه » عدم العدالة « في وضع القاتل والضحية في الميزان نفسه ، وقال » إن إيطاليا وفي ضوء علاقاتها ومصالحها مع العالم العربي بإمكانها مع شريكاتها الأوروبيات أن تلعب دوراً أكثر جدية في تقديم مبادرات من أجل إنهاء المجازر التي ترتكبها قوات الجيش الإسرائيلي ومن ورائها الكثير من المستوطنين اليهود إننا نعلم أن الولايات المتحدة ما زالت تمسك بزمام الأمور وتسيرها على النحو الذي تريد ، وبالتالي محاولاتها قيادة أوروبا ، لكن وللأسف لم تستطع الدول الأوروبية الخروج من هذا الأسر الأميركي والموقف الأوروبي المتحفظ من الأزمة يعود لسببين ، أحدهما يتمثل بفرض الولايات المتحدة شرطها بضرورة قبول مراقبتها الأوضاع العسكرية في المنطقة بحجة خلق التوازنات المطلوبة ، والآخر أن أغلب الحكومات الأوروبية التي يحكمها اليسار الوسط تتعامل مع حزب العمل الإسرائيلي على أنه حزب اشتراكي وفند كياريني الأكاذيب التي ادعاها الإسرائيليون بخصوص تهديم غرفتين بناهما المستوطنون اليهود لقبر أحد الأئمة وقالوا للرأي العام المسيحي انه قبر النبي يونس من أجل كسب عطفه وتضامنه ، إلا أن تلك الكذبة لم تصمد طويلاً ، فقد كشفنا عن حقيقة هذا الأمر وغيره من الأكاذيب والادعاءات في صحافتنا « الجالية اليهودية الإيطالية في البلاد ما زالت تمارس ضغوطها على الرأي العام والقوى والأحزاب السياسية من خلال السيطرة غير المباشرة على الكثير من وسائل الإعلام من صحافة وإذاعة وتلفزيون لبث الأكاذيب وإعادة مسلسلها الذي أصبح مملاً حول العذاب والاضطهاد الذين واجههما اليهود على مر العصور واستطاع الإعلام الصهيوني فرض هيمنته على الكثير من الأحزاب اليمينية في البلاد وعلى رأســها حزب » إيطاليا للأمام « الذي يقوده ملك التلفزيونات الخاصة رئيس وزراء ايطاليا الأسبق ســــيلفيو بيرلوسكوني الذي صمت هو وإعلامه عن المجازر التي ترتكب بحق الشعب الفلسطيني ، مكتفياً بالأخبار المقـــتضبة والتحقيقات الميدانية غير الموضوعية إذ إن عودة بيرلوسكوني من زيارته الى إســرائيل في مطلع العام الجاري ، اضطرته الى إظهار تعاطف شديد مع » محنة اليهود « ، فتبنى مع كثير من حزب » قطب الحرية « اليميني مشروع قانون تقدموا به الى مجلس البرلمان طالبوا فيه بتحـــديد يوم لإحياء ذكرى الإبــادة الجماعية التي تعرض لها اليهود على أيدي النازيين في الحرب العالمية الثانية الهولوكوسـت التي يعاد مسـلسلها هذه الأيام من على شاشــات تلفزيون بيرلوسكوني جنباً الى جنب اخبار انتفاضة الشعب الفلسطيني	O O O O O O O U-GPE O O O O O O O U-GPE O U-GPE U-GPE B-GPE L-GPE O O U-PER O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE B-ORG I-ORG I-ORG|B-ORG I-ORG|I-ORG|B-PER I-ORG|I-ORG|I-PER|U-PER L-ORG|L-ORG|L-PER|U-PER O O O O U-GPE U-GPE U-PER B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-ORG O O O O O O O B-FAC I-FAC|U-GPE I-FAC|U-GPE I-FAC|B-GPE L-FAC|L-GPE O O O O O B-FAC L-FAC|U-GPE O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O O O B-FAC I-FAC|U-GPE I-FAC|U-FAC I-FAC I-FAC|U-PER L-FAC|U-GPE O O O O O O O O O U-GPE B-GPE I-GPE|U-GPE L-GPE O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-GPE L-GPE|U-GPE U-PER B-ORG I-ORG|B-PER I-ORG|I-PER|U-PER L-ORG|L-PER|U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG O O O O B-FAC I-FAC L-FAC|U-GPE O O O U-GPE O B-FAC L-FAC O O O U-ORG B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O U-ORG O O O O O O O O B-GPE I-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE|U-GPE O O B-PER I-PER L-PER|U-PER U-ORG B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-ORG B-PER I-PER L-PER O O O O B-LOC I-LOC|B-GPE L-LOC|L-GPE O O B-PER I-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|B-FAC I-PER|I-FAC L-PER|L-FAC U-PER U-PER O O O U-PER O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|U-GPE L-PER|U-GPE O U-PER O O O O O O O U-WEA U-WEA O O O O O O O B-ORG I-ORG|U-GPE I-ORG|U-ORG I-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG|B-ORG I-ORG|I-ORG L-ORG|L-ORG U-ORG O U-ORG O O O O U-GPE O U-PER O O U-ORG O B-PER L-PER B-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG|B-ORG I-PER|I-ORG|I-ORG I-PER|I-ORG|I-ORG I-PER|I-ORG|I-ORG I-PER|I-ORG|I-ORG L-PER|L-ORG|L-ORG O O O O O O O O O B-PER I-PER|U-GPE I-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O U-PER U-PER O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC|B-GPE L-LOC|L-GPE O O O B-GPE L-GPE|U-PER U-GPE O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-GPE O U-GPE O O O O O O O O O O O U-PER O U-PER O U-PER B-ORG I-ORG|U-GPE L-ORG O U-ORG O O O O O B-FAC I-FAC|B-FAC L-FAC|L-FAC|U-GPE O O O U-ORG|U-PER O O O B-PER L-PER|U-PER U-PER U-PER U-PER B-GPE L-GPE O O O O O O O B-PER I-PER|U-GPE I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O U-WEA O O B-ORG L-ORG|U-GPE B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O U-PER O B-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O O O U-ORG B-ORG L-ORG|U-GPE O O O U-ORG O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER U-PER O O O O O U-GPE O U-PER O O O O O O O O O O O B-GPE I-GPE|U-GPE L-GPE|U-GPE U-GPE O U-PER U-PER O U-PER U-PER U-PER O O U-PER U-PER O O U-PER U-PER O O O U-PER U-GPE O O O O O O U-GPE B-GPE|U-PER L-GPE O O O O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE I-GPE I-GPE I-GPE L-GPE|U-WEA O O U-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG B-PER L-PER B-FAC L-FAC O O O O O O O O O O O O U-PER U-PER O O U-PER O O O O U-PER O U-PER O U-GPE O O O O U-PER O O O U-PER O O O O O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-ORG O O O O O U-ORG O O U-PER O O O B-ORG I-ORG|U-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O O O U-GPE U-GPE O O O O O O O U-GPE O O U-GPE U-GPE O B-GPE L-GPE U-GPE O B-GPE|U-GPE L-GPE|U-GPE O U-GPE O O O O O O O O O O O U-PER|U-PER B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG|U-GPE O U-PER B-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-GPE U-PER U-PER O B-GPE L-GPE O U-GPE U-GPE O O U-GPE O O O U-GPE O O U-GPE O U-GPE O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O U-GPE O U-GPE O O O O O O O O O B-GPE L-GPE U-GPE O O U-GPE O O O U-LOC O O O O O O O B-GPE I-GPE|B-GPE I-GPE|I-GPE|U-GPE I-GPE|I-GPE|U-GPE I-GPE|I-GPE|U-GPE I-GPE|I-GPE|B-ORG L-GPE|L-GPE|L-ORG U-GPE O B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O U-ORG B-ORG L-ORG O U-PER O O O U-GPE O O U-FAC U-FAC B-PER L-PER|U-GPE B-FAC I-FAC|B-PER L-FAC|L-PER|U-PER U-GPE B-PER I-PER L-PER U-FAC B-FAC I-FAC|B-PER L-FAC|L-PER|U-PER O O O U-PER U-PER O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O U-ORG|U-PER O B-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER L-PER|U-GPE O U-PER U-PER U-PER O B-PER L-PER B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG|B-ORG I-ORG|L-ORG I-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG|U-ORG L-ORG|U-ORG O O O U-ORG O O O O O O O O U-PER O O O O B-ORG L-ORG|U-GPE O U-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG|B-ORG I-ORG|L-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG|U-ORG|U-PER I-ORG|B-PER I-ORG|I-PER|B-ORG I-ORG|L-PER|L-ORG I-ORG|B-PER I-ORG|I-PER|B-PER I-ORG|I-PER|L-PER|U-GPE I-ORG|L-PER I-ORG|B-PER I-ORG|L-PER I-ORG|U-PER I-ORG I-ORG|U-PER I-ORG|U-PER|U-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|B-GPE L-ORG|L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O O O U-PER O U-PER O U-GPE O O O O O U-PER O O O O O O O U-PER O O O O B-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG O O U-PER O O B-ORG L-ORG U-PER O O O O O O O O O O U-PER O O U-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG|U-PER O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE
عريقات : منع الفلسطينين من الوصول الى المسجد الاقصى استمرار للحرب والحصار	O O O O O O O O O O O O
القدس 12 - 8 ( اف ب ) - اعتبر مسؤول فلسطيني كبير اليوم الجمعة قرار الشرطة الاسرائيلية منع فلسطينيي الضفة الغربية وقطاع غزة من الوصول الى المسجد الاقصى في القدس لتأدية صلاة يوم الجمعة الثاني من شهر رمضان استمرارا للحصار والحرب الاسرائيلية ضد الشعب الفلسطيني .	O O O O O B-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|U-GPE L-PER O O O B-ORG L-ORG|U-GPE O B-PER I-PER|B-GPE I-PER|L-GPE I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE O O O B-FAC I-FAC I-FAC L-FAC|U-GPE O O O O O O O O O O O U-GPE O B-GPE L-GPE|U-GPE O
وقال صائب عريقات كبير المفاوضين الفلسطينين لوكالة فرانس برس " قرار اسرائيل منع المسلمين من الوصول الى الحرم القدسي الشريف لاداء صلاة الجمعة هو استمرار للحصار وسياسة الخنق والحرب الاسرائيلية ضد الشعب الفلسطيني " .	O B-PER L-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-GPE B-ORG I-ORG L-ORG O O U-GPE O U-PER O O O B-FAC I-FAC L-FAC O O O O O O O O O U-GPE O B-GPE L-GPE|U-GPE O O
واضاف " هذا هو الاسبوع العاشر الذي تمنع فيه اسرائيل المصلين المسلمين من الوصول الى المسجد الاقصى كما تمنع المسيحيين من الوصول الى المقدسات المسيحية في القدس فيما لا يزال الحصار الاسرائيلي يخنق المدن والقرى الفلسطينية " .	O O O O O O O U-GPE O U-GPE B-PER L-PER|U-PER O O O B-FAC L-FAC O U-GPE U-PER O O O O O O U-GPE O O O O U-GPE O B-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE|U-GPE O O
وقد نشرت الشرطة الاسرائيلية اليوم الجمعة ثلاثة الاف عنصر او وضعوا في حال تأهب ، وتركز انتشارهم بشكل خاص في المدينة القديمة وعلى مشارف الحرم .	O U-ORG B-ORG L-ORG|U-GPE O O B-PER I-PER L-PER O U-PER O O O O O U-PER O O O B-GPE L-GPE O O U-FAC O
كما تمركز عناصر من الشرطة الاسرائلية وعسكريون في السوق الكبير في القدس الغربية وغيره من الاماكن العامة تحسبا لوقوع اعتداءات .	O O B-PER I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG|U-GPE U-PER O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC|B-GPE L-FAC|L-GPE U-FAC O B-LOC L-LOC O O O O
وعلى غرار الجمعة الاول من رمضان ، لم تسمح السلطات الاسرائيلية الا لسكان القدس الشرقية وعرب اسرائيل بالقدوم الى الحرم القدسي الذي يضم المسجد الاقصى .	O O O O O O O O U-ORG B-ORG L-ORG|U-GPE O B-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE B-PER L-PER|U-GPE O O B-FAC I-FAC I-FAC|U-FAC I-FAC|U-FAC I-FAC|B-FAC L-FAC|L-FAC O
ولا يتمكن فلسطينيو الضفة الغربية وقطاع غزة من الانتقال الى القدس بسبب الحصار الذي يفرضه الجيش الاسرائيلي على الاراضي الفلسطينية .	O U-PER B-PER I-PER|B-GPE I-PER|L-GPE I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE O O O U-GPE O O O U-ORG B-ORG L-ORG|U-GPE O B-GPE L-GPE O
وقد دعت 13 منظمة فلسطينية ، بينها الحركات الاسلامية ، الى " يومي غضب " في الاراضي الفلسطينية اعتبارا من اليوم الجمعة بمناسبة ذكرى الانتفاضة الاولى التي انطلقت في 1987 .	O U-ORG B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O U-ORG B-ORG L-ORG|U-PER O O O O O O O B-GPE L-GPE O O O O O O O O O O O O O
أطالع وجه عزام عزام على الشاشة و اشاهده ملتفا بالعلم الاسرائيلي يصافح شارون و يعانقه فيسقط منه العلم يرفعه عن الأرض و يقبله يخطب في أهالي بلدته معبرا عن ثقته بحكومة شارون لماذا هذه المرارة يا محمد ألم تتعلم شيئا أو اثنين خلال الأعوام السابقة عن السياسة و صناعة الاعلام ؟ هل ضايقتك الطريقة التي تم بها الامر ؟ أم الكذب المصاحب لها ؟ ام الاسنخفاف برأي الجمهور المصري ؟ أم غباء تمهيد منافذ البروباحندا الكريهة للخبر . .	O O B-PER L-PER O O O U-PER|U-PER O O U-GPE U-PER U-PER O U-PER|U-PER O U-PER O U-PER O O O U-PER U-PER O B-PER L-PER|U-PER|U-GPE U-PER O U-PER B-GPE L-GPE|U-PER O O O O U-PER O U-PER O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O O O
مانشيت الأهرام : " مبارك : شارون قادر على الحل " . . . .	O U-ORG O O U-PER O U-PER O O O O O O O O
خبر جانبي : " قرب الافراج عن الطلاب الستة " . . . .	O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O
أم أن دماء الجنود الثلاثة ذهبت هدرا ؟ ؟ ؟ أم أن موقف مصر جاء براجماتيا فرديا متجاهلا الفرقعات الديماجوجية المعتادة عند تبادل الأسرى ؟ عموما . . .	O O O B-PER L-PER O O O O O O O O U-GPE O O O O O O O O O U-PER O O O O O
الموقف كما أراه هو أن الساحة أخيرا قد أصبحت جاهزة " للسلام " برحيل عرفات و مجيئ أبي مازن الوشيك حسب الشروط الامريكية و الاسرائيلية التي ظلت تبحث بكل حماس عن شريك فلسطيني للسلام و لكنها " فشلت " في ايجاده . . .	O O U-PER O O O O O O O O O O O U-PER O O B-PER L-PER O O O U-GPE O U-GPE O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O O O O
فتحركت مصر لتنشيط السلام على المسار السوري و الفلسطيني بزيارة وزير الخارجية المصري لاسرائيل و تصريح مصري عن تخلي سوريا عن وديعة رابين و صفقة التبادل هذه ، لاعبة دور الوسيط الذي لا تزال شروطه خافية علينا ، و هل هو وسيط براجماتي يلعب في ظروف دولية سيئة ليوفر للعرب أفضل فرصة ممكنة للسلام ، ام مندوب للولايات المتحدة في المنطقة لتنفيذ سياستها باعتبار شرعية وجوده و بقائه و حبله السري مرتبطا بواشنطن أكثر من ارتباطه بشعبه . . . . . .	U-GPE U-GPE O O O O U-GPE O U-GPE O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE U-GPE O O U-GPE O O U-GPE O O U-PER O O O O O O O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE L-GPE O O O U-GPE U-GPE O U-GPE O O O O O U-PER O O O O O O B-GPE I-GPE|B-GPE I-GPE|L-GPE I-GPE L-GPE|U-LOC O U-GPE O O O O O O O O O U-GPE O O U-GPE U-GPE|U-GPE O O O O O O
في أي من الحالتين الاولى او الثانية فان عامل اهتمام مصر بالطلاب الستة كدافع لاتمام الصفقة بدعوى اهتمام الحكومة المصرية بالمصريين بصورة كافية للقيام خطوة سياسية هو عامل وهمي . . .	O O O O O O O O O O U-GPE B-PER L-PER O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE U-GPE O O O O O O O O O O O
لأن المصريين يأكلون الخراء في كل مكان حول العالم دون ادنى اهتمام من السفارات المصرية ، و ياكلون الخراء داخل مصر دون اهتمام من الحكومة المصرية سوى بأن يبقى الوضع مستقرا و تحت السيطرة ، و يأكلون الخراء داخل السجون المصرية على يد وزارة الداخلية المصرية . . .	O U-GPE U-GPE O O B-LOC I-LOC I-LOC L-LOC|U-LOC O O O O B-ORG L-ORG|U-GPE O O U-GPE O O U-GPE O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O O U-GPE O O B-FAC L-FAC|U-GPE O O B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O
لا جديد تحت الشمس . . .	O O O O O O O
مرارة و مزيد من الخراء . . .	O O O O O O O O
* فزورة اليوم : ما هي كمية المضايقات و التحقيقات التي سيتعرض لها الطلاب الستة بعد عودتهم الى مصر المحروسة ؟ * تحديث : ا لجاسوس و الطلاب مقال لعبد الوهاب بدرخان في الحياة	O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER O U-PER O B-GPE L-GPE O O O O O O O U-PER O B-PER I-PER L-PER O U-ORG
نعم يا محمد !	O O U-PER O
صدقت . . .	U-PER O O O
نفس المرارة شعرت بها و أنا أطالع الخبر .	O O U-PER O O U-PER U-PER O O
هو إذلال من الجانب الإسرائيلي و استخفاف من الجانب المصري . . .	O O O O U-GPE O O O O U-GPE O O O
ترى أيهما أكثر مرارة : الإذلال أم الاستخفاف ؟ ؟	O O O O O O O O O O
لم تتحمل الضرة فأرهبت الزوج	O O O O O
النص : اطلقت خديجة عمر هـ .	O O U-PER O O O O
39 عاما ,	O O O
الرصاص على زوجها مصطفى رضوان هرموش ,	O O U-PER|U-PER O O O O
37 عاما ,	O O O
في محلة ابي سمرا في طرابلس لارهابه بعد زواجه من امرأة اخرى .	O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC L-LOC|U-GPE U-PER O U-PER O B-PER L-PER O
وكانت خديجة قد اصيبت بسورة غضب شديدة عندما بلغها انه صار لها ضرة ,	U-PER U-PER O U-PER O O O O U-PER O O U-PER U-PER O
فتوجهت الى محل زوجها لبيع اللحوم في طرابلس وتهجمت عليه وضربته على رأسه بعيار الميزان ,	U-PER O B-FAC I-FAC|U-PER|U-PER I-FAC I-FAC I-FAC L-FAC|U-GPE U-PER U-PER U-PER|U-PER O U-PER B-WEA L-WEA O
ولحق بها اشقاؤها توفيق ,	O U-PER U-PER O O
39 عاما ,	O O O
ومحمد ,	O O
29 عاما ,	O O O
وخالد ,	O O
25 عاما , .	O O O O
ولم تكتف خديجة بما فعلت ,	O U-PER U-PER O U-PER O
بل حطمت زجاج سيارة زوجها مصطفى واخذت منها مسدسه واطلقت النار في الهواء .	O U-PER O B-VEH I-VEH|B-PER|U-PER L-VEH|L-PER|U-PER U-PER U-VEH U-PER|U-WEA U-PER U-WEA O O O
ثم فرت مع اشقائها الذين عادوا لاحقا الى مركز فصيلة ابي سمرا ومعهم المسدس .	O U-PER O B-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER|B-FAC I-PER|I-FAC I-PER|I-FAC|B-GPE I-PER|L-FAC|L-GPE I-PER|U-PER L-PER|U-WEA O
وبمراجعة المدعي العام الاستئنافي في الشمال ريمون عويدات اشار بترك الجميع بسندات اقامة وصرف النظر عن سماع خديجة ,	O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-LOC B-PER L-PER O O U-PER O O O O O O U-PER O
وبضبط المسدس المستعمل .	O B-WEA L-WEA O
مستوطنة	O
فجأة انقطع النور في غرفتي ، ولأول مرة منذ سكنت بيتي هذا أجلس قبالة النافذة مباشرة ، ظلامُ حالك خيم على المكان ليس على بيتي فقط بل على البيوت المجاورة ، لم تستطع عيوني تجاهل الضوء الوحيد في الحي الذي اسكن فيه ، خفق قلبي بسرعة وسقطت دمعة كبيرة لا اعلم كيف كانت تختبئ في مقلتي ، لم اكن اعي حجم الكارثة المحيطة بمنزلي ، رفت عيني بسرعة غريبة جداً وحدقت النظر ودققت نعم إنها مستوطنة ، نعم لا يبعدني عنها سوى قليل من الكيلومترات ، فلو أرادوا اغتيال أي فرد من أفراد عائلتي لاستطاعوا وببساطة فقبل ذلك اغتالوا أبيّ ابن الست سنوات وهو في بيته وعلى سريره اغتالوه من المستوطنة ذاتها القريبة من بيتي .	O O O O U-PER|U-FAC O O O O U-PER B-FAC|U-PER L-FAC U-PER O O O O O O O O U-LOC O O U-PER|U-FAC O O O B-FAC L-FAC O O O U-PER O O O O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-PER L-GPE|U-GPE O O U-PER O O O O O U-PER O O O O U-PER O O U-PER U-PER O O O U-PER|U-FAC O O U-PER O O O U-PER O U-PER O U-FAC U-FAC O O O U-PER U-FAC O O O O O O U-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-PER|U-PER U-PER O O O U-PER B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|L-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER|U-FAC I-PER L-PER|U-PER U-PER|U-PER O B-FAC I-FAC|U-FAC I-FAC I-FAC L-FAC|U-PER|U-FAC O
ليس خوفاً من الموت بكيت فهذا الموت شهادة ، لكني بكيت لأرض قد ضاعت ، لوطن مسروق ، لأجيال ستأتي وتسأل أين مسكني ؟ نظرت إلى ابنتي الصغيرة كانت تصيح من الفرح حين شاهدت ضوء الشموع وكأن الدنيا عيد ، حملتها بين ذراعي ووقفت على النافذة نظرت في عيوني وسألت : ماما لماذا لم تقطع الكهرباء على جيراننا ؟ ؟ سقط مني الكلام فجأة وسقط مني التفكير للحظة ، لكنها أعادتني إلى الواقع وهي تهزني وتعيد علي السؤال - يا ابنتي هم ليسوا جيران ، هؤلاء أعداء ، ألم أخبرك بما فعل اليهود بنا ألم أخبرك كيف سرقوا أرضنا - لكن لماذا يسكنون في جوارنا ؟ - تلك الأراضي التي يسكنوها بالأصل كانت لنا لكنهم احتلوها وأقاموا بيوتهم عليها وسكنوها - وهل دفعوا ثمنها ؟ ؟ - لا يدفع المحتل ثم ارض يستوطنها ( بدت لي كلمة الاستيطان كبيرة على عقل ابنتي ) - يستوطنها ؟ ؟ ؟ ما معنى أن يستوطنها ؟ ؟ - أي يأتي المحتل إلى أرض ليست له فيأخذها بالقوة لتصبح له ويسكن فوقها - ولماذا سمحتم لهم بذلك ؟ ؟ - لم نسمح لهم لقد أخذوها بالقوة ، ألم تري كيف يقتلونا ألم تري دباباتهم وأسلحتهم ؟ سكتت وكأن حديث قوتهم لم يعجبها ، سرحت وكأن عقلها الصغير يفتش عن أشياء أكبر منه ليفهمها ، قبل ذلك كنت ألوم أبي ( رغم انه ولد بعد الهجرة ) كيف تركتم أرضنا وهاجرتم ؟ ؟ كان هذا السؤال يلاحقني دوماً لماذا هاجرتم ؟ واليوم تسألني ابنتي لماذا تركتم لهم الأرض ليستوطنوها ، فيا خوفي غداً من سؤال حفيدي	O O O O U-PER O O O O U-PER U-PER O O O O U-GPE O O U-PER U-PER U-PER O U-PER O U-PER O B-PER|U-PER L-PER U-PER U-PER O O O U-PER O O O O O O U-PER|U-PER O U-PER U-PER O O U-PER O U-PER U-PER O U-PER O O O O O U-PER|U-PER O O O U-PER O O O U-PER O O O U-PER U-PER|U-PER O O U-PER U-PER|U-PER U-PER U-PER O O O U-PER|U-PER B-PER I-PER|U-PER L-PER|U-PER O B-PER L-PER O O U-PER|U-PER O O U-PER U-PER O U-PER|U-PER O U-PER U-PER|U-LOC O O O U-PER O U-PER O O B-LOC I-LOC I-LOC|U-LOC L-LOC|U-PER|U-LOC O U-LOC U-PER U-PER U-PER|U-LOC U-PER U-PER|U-FAC U-LOC U-PER|U-LOC O O U-PER U-LOC O O O O U-PER U-PER O U-LOC U-PER|U-LOC O O U-PER O O O O O U-PER|U-PER O O U-PER|U-LOC O O O O O O U-PER|U-LOC O O O O U-PER U-PER O U-LOC U-LOC U-PER U-PER|U-LOC O U-LOC U-PER U-PER U-LOC O O U-PER U-PER O O O O O U-PER U-PER O U-PER|U-LOC O O O U-PER O U-PER|U-PER O U-PER U-PER|U-VEH U-PER|U-WEA O U-PER O O U-PER O U-PER O U-PER O U-PER O O O O O O O O O O U-PER U-PER U-PER|U-PER O O U-PER O O O O O U-PER U-PER|U-LOC U-PER O O O O O U-PER O O U-PER O O U-PER|U-PER U-PER|U-PER O U-PER U-PER U-LOC U-PER|U-LOC O O U-PER O O O U-PER|U-PER
أعدت حلقة اليوم من برنامج الشرق الأوسط والمغرب العربي وراء العناوين والأضواء أمينة البشلاوي وقدمتها بالاشتراك مع محمد عطية الواحدة والنصف ودقيقة في استديوهات صوت أمريكا في واشنطن نتوقف الآن مع عناوين أبرز الأنباء سحب الجيش الإسرئيلي دباباته من المدن الفلسطينية في الضفة الغربية قال وزير الإعلام المصري إن الرئيس حستي مبارك دعا إلى عقد قمة عربية طارئة قبل نهاية الشهر الحالي شهدت إيران مظاهرات احتجاجا على أعمال العنف الإسرئيلية فيما قررت الولايات المتحدة إغلاق بعثاتها الدبلوماسية في الشرق الأوسط مدة خمسة أيام وصلت طائرة من دولة الإمارات العربية المتحدة إلى بغداد اقتحم أنصار المعارضة اليوغسلافية مبنى البرلمان أعلنت الحكومة العسكرية في ساحل العاج حالة الطوارئ في البلاد	U-PER O O O O O O O O O O O B-PER L-PER U-PER O O B-PER L-PER O O O O B-FAC I-FAC|B-ORG I-FAC|I-ORG I-FAC|I-ORG L-FAC|L-ORG|U-GPE U-ORG O O O O O O B-ORG L-ORG|U-GPE U-ORG|U-VEH O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE|B-LOC L-GPE|L-LOC O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O O O U-PER O O O O O U-GPE U-GPE O O O O O U-GPE O U-GPE B-GPE L-GPE O B-PER|U-GPE I-PER I-PER I-PER|B-LOC L-PER|L-LOC O O O U-VEH U-VEH O B-GPE I-GPE I-GPE L-GPE O U-GPE O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG|U-GPE B-FAC L-FAC|U-ORG U-GPE B-GPE I-GPE I-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE O O O U-GPE
وعلى صعيد آخر قال وزير الخارجية المصري عمرو موسى إنه لن تكون هناك قمة فلسطينية إسرائيلية جديدة في مصر وأضاف السيد موسى الذي كان يتحدث في سوريا أن القمة القديمة التي ستعقد في القاهرة في الحادي والعشرين من أكتوبر تشرين أول هي القمة العربية والتفاصيل في تقرير مراسلنا في عمان جمانة التميمي : صرح وزير الخارجية المصري عمرو موسي بأنه لن يعقد اجتماع بين الزعيم الفلسطيني ياسر عرفات ورئيس الوزراء الإسرائيلي إيهود باراك في المستقبل القريب وقال السيد موسى إنه لن يكون هناك اجتماع قمة في شرم الشيخ إشارة للمنتجع المصري المطل على البحر الأحمر والذي كان متوقعا أن يشهد مباحثات فلسطينية إسرائيلية لبحث التوتر المتصاعد في منطقة الشرق الأوسط والأحداث الدموية التي تشهدها الأراضي الفلسطينية منذ نحو ثلاثة عشر يوما وأضاف وزير الخارجية المصري في تصريحات صحفية أدلى بها في دمشق الثلاثاء عقب اجتماعه مع الرئيس السوري بشار الأسد أن القمة العربية المقرر عقدها في القاهرة اعتبارا من الحادي والعشرين من أكتوبر تشرين أول الحالي تشكل المنبر الرئيسي للزعماء العرب لبحث حالة العنف التي تشهدها المنطقة ووصف السيد موسي القمة العربية القادمة بالحدث المهم والأساسي هذا وجاءت تصريحات وزير الخارجية المصري بعد يوم من عدم تمكن الرئيس كلينتون في اتصالات هاتفية مع الزعماء المصري والفلسطيني والإسرائيلي من الحصول على الموافقة لعقد قمة طارئة تجمع الأطراف الأربعة غير أن التقارير الصحفية عن مسئول أمريكي قوله أن الأطراف المعنية لن تستبعد احتمال عقد تلك القمة في وقت لاحق .	O O O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O O B-GPE L-GPE O O U-GPE O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O U-GPE O O O O O O O O O U-PER O O O B-PER|U-ORG I-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER B-PER I-PER|U-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O B-PER L-PER|U-PER O O O O O O O B-GPE L-GPE O B-FAC L-FAC|U-GPE O O B-LOC L-LOC U-FAC O O O U-FAC O B-GPE L-GPE O O O O B-LOC I-LOC|B-LOC L-LOC|L-LOC O O O U-GPE B-GPE L-GPE O O O O O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE O O O O O O U-GPE O O U-PER O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O U-PER O O O U-GPE O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-PER O O O O U-LOC U-LOC O B-PER L-PER|U-PER O U-PER O O O O O O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE O O O O U-PER B-PER L-PER|U-PER O O O O B-PER I-PER|U-GPE I-PER|U-GPE L-PER|U-GPE O O O O O O O O B-PER L-PER O O O O O B-PER L-PER|U-GPE U-PER O B-PER L-PER O U-PER O O O O O O O O
جمانه التميمي مكتب صوت أمريكا الإقليمي عمان	O O B-FAC I-FAC|B-ORG I-FAC|I-ORG I-FAC|L-ORG L-FAC|U-GPE
السجن 3 سنوات لناراسيما راو	O O O O O
النص : في أول إدانة رسمية لمسؤول هندي منذ إستقلال البلاد عام 1947 ,	O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE O O U-GPE O O O
حُكم امس بالسجن ثلاث سنوات على رئيس الوزراء الهندي السابق ب0في0 ناراسيما راو لتورطه في قضية رشوة عام 1993 .	O O O O O O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-GPE L-PER O B-PER L-PER U-PER O O O O O O
ودين راو ووزير الداخلية السابق بوتا سينغ ,	O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER B-PER L-PER O
اللذين أفرج عنهما بكفالة في 29 ايلول الماضي ,	O O U-PER O O O O O O
بالتآمر الاجرامي سندا الى قانون مكافحة الفساد ,	O O O O O O O O
وقضى الحكم بالزام كل منهما دفع غرامة مالية مقدارها مئة الف روبية ,	O O O B-PER L-PER|U-PER O O O O O O O O
2200 دولار , .	O O O O
واوضحت مصادر قضائية ان امامهما مهلة تنتهي في 8 تشرين الثاني لاستئناف الحكم امام المحكمة العليا .	U-PER B-PER L-PER O U-PER O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O
وتتعلق قضية الفساد بشراء راو وسينغ أصواتا نيابية عام 1993 للحؤول دون حجب الثقة عن حكومته .	O O O O U-PER U-PER O O O O O O O O O U-GPE|U-PER O
وكان راو ,	O O O
79 سنة ,	O O O
إستقال من منصبه رئيسا لحزب المؤتمر عام 1996 بعد هزيمة مهينة في الانتخابات العامة .	O O U-PER B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O O O O O O O O
رويترز ,	O O
و ص ف ,	O O O O
الحقيقة الغائبة	O O
اخيرا وجدتة ,	O U-PER O
منكمشا اصفر اللون ,	U-PER O O O
10 نسخ موضوعة بأهمال فوق ذلك الرف الاعلي من المكتبة الصغيرة حصلت علية ب6 جنيهات فقط لاني اشتريت معة نسخة من " لا احد ينام في الاسكندرية " بدلا من تلك النسخة التي اهديتها لتاء قبل ان يسافر الي السعودية منذ حوالي اسبوع الطبعة الثانية من كتاب فرج فودة الذي كان سبب فتوة تكفيرة ,	O O O O O O O O O O O U-PER O O O O U-PER U-PER O O O O O U-PER U-PER O U-GPE O O O O O O U-PER U-PER O O U-PER O U-GPE O O O O O O O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O
ثم مقتلة لاحقا ,	O O O O
كنت صغيرا عندما صدرت الطبعة الاولي عام 1986 و لم يتسني لي قرائتة الي اليوم بل اني لم اقرأ لفرج فودة الا بعض مقالات في اعداد قديمة من مجلة اكتوبر احتفظ بها الوالد اعتقد اني سأحصل علي بعض الترفية المنزلي في اليومين القادمين	U-PER U-PER O O O O O O O O O U-PER O O O O U-PER O U-PER B-PER L-PER O O O O O O O O O O O U-PER U-PER U-PER U-PER O O O O O O O
غريبة !	O O
لقد وجدته أيضاً في ذات اليوم و كنت أبحث عنه منذ زمن هنيئاً لكلينا متعة التفكير يا صديقي	O U-PER O O O O O U-PER O O O O O U-PER O O O U-PER|U-PER
لم تقل لي رأيك في الكتاب ؟ ؟ ؟	O U-PER U-PER U-PER O O O O O
الخرطوم تتهم واشنطن بتجنيد اطفال سودانيين في صفوف جيشها	O O O O O O O O O
الخرطوم 12 - 6 ( اف ب ) - ذكرت الصحف اليوم الاربعاء ان الحكومة السودانية اتهمت الولايات المتحدة بالسعي الى تجنيد اطفال سودانيين يقيمون في مخيم للاجئين في كينيا في صفوف جيشها .	O O O O O B-ORG L-ORG O O U-ORG U-ORG O O O B-GPE L-GPE|U-GPE U-GPE B-GPE L-GPE O O O B-PER L-PER|U-GPE U-PER O B-FAC I-FAC|U-PER I-FAC L-FAC|U-GPE O O U-GPE|U-ORG O
ونقلت صحيفة " الرأي العام " المستقلة عن وزير الخارجية السوداني مصطفى عثمان اسماعيل قوله ان لجنة تحقيق شكلتها وزارته تلقت معلومات " تمهيدية " تحدثت عن خطط اميركية ترمي الى تجنيد اطفال سودانيين يتم حاليا نقلهم من مخيم كاكوما للاجئين ( شمال كينيا ) الى الولايات المتحدة في صفوف الجيش الاميركي .	U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|U-ORG L-PER|U-GPE B-PER I-PER L-PER U-PER O B-PER L-PER U-PER|U-ORG U-PER|U-ORG U-PER O O O O O O O U-GPE O O O B-PER L-PER|U-GPE O O U-PER O B-FAC I-FAC I-FAC|U-PER I-FAC I-FAC|B-LOC L-FAC|L-LOC O O B-GPE L-GPE O O B-ORG L-ORG|U-GPE O
واضاف المصدر ان الاطفال السودانيين سينقلون بالتعاون مع المفوضية العليا للاجئين التابعة للامم المتحدة .	O U-PER O B-PER L-PER|U-GPE U-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|B-ORG L-ORG|L-ORG O
وقال الوزير ان حكومته ستواصل تحقيقاتها بشأن هذه القضية " لاتخاذ التدابير المناسبة ضد هذا التصرف الاميركي " .	O U-PER O U-PER|U-GPE U-GPE U-GPE O O O O O O O O O O U-GPE O O
وكان اسماعيل اكد اخيرا ان السودان سيرفع شكوى لدى الامم المتحدة بشأن الزيارة التي قامت بها مساعدة وزيرة الخارجية للشؤون الافريقية سوزان ريس الى جنوب السودان في تشرين الثاني / نوفمبر الماضي دون اذن من الحكومة السودانية .	O U-PER O O O U-GPE U-GPE O O B-ORG L-ORG O O O U-PER O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-ORG I-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O B-LOC L-LOC O O O O O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O
واتهم الرئيس السوداني الفريق عمر البشير الولايات المتحدة بانتهاك السيادة السودانية بارسال مسؤول اميركي الى جنوب السودان دون اذن من الخرطوم .	O B-PER L-PER|U-GPE B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-GPE L-GPE O O U-GPE O B-PER L-PER|U-GPE O B-LOC L-LOC O O O U-GPE O
والاثنين تعهد البشير بمواصلة الحوار مع الولايات المتحدة لتحسين العلاقات الثنائية .	O O U-PER O O O B-GPE L-GPE O O O O
يذكر ان العلاقات السودانية الاميركية المجمدة تقريبا منذ اربع سنوات شهدت تحسنا في نيسان / ابريل مع استئناف جزئي لنشاطات السفارة الاميركية في الخرطوم المغلقة منذ شباط / فبراير 1996 .	O O O B-GPE L-GPE O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG|U-GPE I-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O O
جديد التحقيق في مقتل سبلبل مستندات تتّصل باغتيال القضاة	O O O O O O O O O
النص : طرابلس ,	O O O O
النهار ,	O O
: يركز التحقيق مع المتهمين بقتل الصائغ عطفت سبلبل ورفاقهم على التأكد من معلومات وردت على لسان بعضهم مفادها ان لأربعة من الموقوفين على الاقل علاقة بعملية قتل القضاة في قصر العدل في صيدا .	O O O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER U-PER|U-PER O O O O O O O U-PER|U-PER O O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER O O O B-PER I-PER I-PER|B-FAC I-PER|I-FAC I-PER|I-FAC L-PER|L-FAC|U-GPE O
وهذه المسألة كانت موضع مناقشة بين قاضي التحقيق ميشال سركيس الذي يتولى هذا الملف والمدعي العام التمييزي عدنان عضوم في حضور عدد من القضاة .	O O O O O O B-PER L-PER B-PER L-PER U-PER U-PER O O B-PER I-PER L-PER B-PER L-PER O O B-PER I-PER L-PER|U-PER O
وعلم ان أحد المتهمين روى انه كان بصحبة الموقوف محمد هزيم في منزله في القبة خلال الاشتباكات التي كات تدور بين الجماعات الاصولية والجيش في كانون الثاني الماضي ,	O O B-PER L-PER|U-PER O U-PER O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O B-FAC|U-PER I-FAC L-FAC|U-GPE O O O O O O B-PER L-PER U-ORG O O O O O
عندما اتصل به شقيقه عبدالله هزيم احد قادة الاصوليين وطلب منه احراق محتويات محفظة في المنزل .	O O U-PER U-PER|U-PER B-PER L-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-PER O U-PER O O O O U-FAC O
واضاف المتهم الموقوف غسان الرحيم شقيق حسام الرحيم ,	O B-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O
انه رأى محمد هزيم يفتح المحفظة ويخرج منها محافظ عدّ منها ثلاثة ,	U-PER O B-PER L-PER U-PER O U-PER O O O O O O
تعود الى السائقين العموميين الذين قتلوا في منطقة شكا الهري ورميت جثثهم في جرود البترون بغية اثارة فتنة طائفية .	O O B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|B-LOC I-PER|I-LOC|B-GPE L-PER|L-LOC|L-GPE U-PER U-PER|U-PER O B-LOC L-LOC O O O O O
كما اخرج امامه حبلا صغيرا مشابها للحبل الذي وجد في رقاب الضحايا .	O O U-PER O O O O O O O O U-PER O
وبعد محاولات استغرقت وقتا طويلا واستخدم فيها المحقق الامني كل اساليب الايقاع ,	O O O O O O O B-PER L-PER O O O O
ذكر غسان الرحيم انه رأى في المحفظة خريطتين فلشهما محمد هزيم امامه وتحويان تفاصيل قاعات قصر العدل في صيدا ومداخله وعلامات حمراء حول موقع غرفة القضاة الذين قتلوا .	O B-PER L-PER U-PER O O O O O B-PER L-PER U-PER O O B-FAC I-FAC|B-FAC I-FAC|I-FAC I-FAC|I-FAC L-FAC|L-FAC|U-GPE U-FAC|U-FAC O O O O B-FAC I-FAC|B-PER I-FAC|I-PER|U-PER L-FAC|L-PER|U-PER O
واضاف ان هزيم أحرق كل هذه المستندات بناء على طلب شقيقه الذي قتل بعد ذلك بساعات .	O O U-PER O O O O O O O B-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O
قائد منطقة الشمال الاقليمية في قوى الامن الداخلي العقيد امين صليبا الذي أشرف على التحقيق الاولي مع الموقوفين ,	O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC|B-PER I-LOC|I-PER|B-ORG L-LOC|L-PER|L-ORG B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER U-PER O O O O O U-PER O
أكد ان الاعترافات التي أدلى بها الموقوفون كانت نتيجة مواجهتهم بالادلة التي وفرها رجال مفرزة الاستقصاء اضافة الى العامل النفسي الذي كان له دور في ايقاع الموقوفين في التناقضات وبالتالي بالاعتراف بكل التفاصيل .	O O O O O O U-PER O O U-PER O O O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O O
وشدد على ان الاخطاء التي ارتكبت في الماضي وخصوصا تلك التي أدت الى اتهام اشخاص لا علاقة لهم بالجرائم التي اعترف بها كل من حسان الرحيم ومحمد هزيم ورفاقهما غسان الرحيم وحسام هزيم وزياد الحسين قد تم تداركها واتخذت الاجراءات القضائية لمنع محاكمة الذين أوقفوا خطأ ,	O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER|B-PER I-PER|I-PER|L-PER I-PER|I-PER|B-PER I-PER|I-PER|L-PER I-PER|I-PER|B-PER|U-PER I-PER|I-PER|I-PER|B-PER I-PER|I-PER|I-PER|L-PER I-PER|I-PER|I-PER|B-PER I-PER|I-PER|I-PER|L-PER I-PER|I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER|L-PER O O O O O O O O B-PER I-PER|U-PER L-PER O
وخرج بعضهم بكفالات فيما ظل عدد منهم في السجون وخصوصا في المحكمة العسكرية بتهمة القاء متفجرات على الكنائس .	O U-PER|U-PER O O O B-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER|U-FAC O O B-ORG L-ORG O O U-WEA O U-FAC O
وعدد هؤلاء ستة من نحو 15 شخصا أحيلوا على المحكمة العسكرية .	O O U-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O
وكذلك بالنسبة الى الذين اوقفوا في جريمة قتل الصيرفي جمال الحايك ,	O O O U-PER U-PER O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O
وعددهم ستة وقد اطلقوا بكفالات بعدما اوقفوا بين سبعة اشهر وسنة .	U-PER U-PER O U-PER O O U-PER O O O O O
اما في دعوى مقتل عمر ميقاتي وزوجته فستتخذ الهيئة الاتهامية في الشمال الاجراء القانوني في حق الذين اوقفوا وافرج عنهم لمنع المحاكمة عنهم بعد ورود ملف اعترافات الفاعلين الحقيقيين .	O O O O B-PER L-PER U-PER|U-PER O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-LOC O O O O B-PER L-PER|U-PER O U-PER O O U-PER O O O O B-PER L-PER|U-PER O
وأكد مرجع أمني معني بالتحقيقات ان ,	O B-PER I-PER I-PER L-PER O O
التحقيق هذه المرة انطلق من حقائق وأدلة واعترافات ادلى بها الموقوفون من دون اللجوء الى أساليب العنف او التعذيب ,	O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O
وان هذا الانجاز تم بسرعة نسبية بفضل تضافر جهود اجهزة قوى الامن في الشمال التي استنفرت ليل نهار , .	O O O O O O O O O O B-PER I-PER|U-ORG I-PER I-PER|U-LOC I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER O O
وعما يقال عن ,	O O O O
تصفية ملفات أمنية بالجملة , ,	O O O O O O
رد المصدر ان ,	O U-PER O O
التحقيق مع الموقوفين حسان الرحيم ومحمد هزيم انطلق من ان المسدس الذي قتل فيه الصائغ سبلبل من عيار 7 ملم هو المسدس نفسه الذي قتل به عمر ميقاتي ,	O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O O B-WEA I-WEA|U-WEA I-WEA I-WEA|U-WEA I-WEA|B-PER I-WEA|L-PER|U-PER I-WEA I-WEA I-WEA I-WEA I-WEA|U-WEA I-WEA|B-WEA I-WEA|I-WEA|U-WEA I-WEA|I-WEA I-WEA|I-WEA I-WEA|I-WEA|U-WEA I-WEA|I-WEA|B-PER L-WEA|L-WEA|L-PER O
وان المسدس الذي عثر عليه في منزل محمد هزيم من نوع 5 .	O O U-WEA O U-WEA O B-FAC I-FAC|B-PER L-FAC|L-PER O O O O
5 ملم هو المسدس نفسه الذي قتلت به زوجة ميقاتي ,	O O U-WEA B-WEA I-WEA|U-WEA I-WEA|U-WEA I-WEA|U-PER I-WEA|U-WEA I-WEA|B-PER L-WEA|L-PER|U-PER O
اضافة الى اعتراف زوجة محمد هزيم بأنها غسلت قميص زوجها من الدم بعيد الحادث بقليل , .	O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER U-PER U-PER O U-PER|U-PER O O O O O O O
السيجار الكوبي سينتج في تركيا اعتبارا من مطلع العام المقبل	O O O O O O O O O O
انقرة 10 - 19 ( اف ب ) - اعلن وزير الدولة التركي قاظم يوجلان اليوم الخميس ان السيجار الكوبي الشهير سينتج في تركيا بمزيج من التبغ التركي والكوبي اعتبارا من الاول من كانون الثاني / يناير المقبل .	O O O O O B-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|U-GPE L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O U-GPE O O O U-GPE O O O U-GPE U-GPE O O O O O O O O O O
وكانت انقرة وهافانا وقعتا في نهاية عام 1998 اتفاقا لانتاج مشترك للسيجار الكوبي وقررتا تأسيس في اسطنبول شركة مشتركة " تيكا " برأسمال قيمته ثلاثة ملايين دولار .	U-GPE U-GPE U-GPE U-GPE O O O O O O O O U-GPE U-GPE O O U-GPE B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-ORG O O O O O O O
وقال الوزير التركي الذي كان يستقبل الوزير الكوبي للصناعات الخفيفة خيسوس بيريز اوتون ان " اعمال بناء المصنع ستنتهي في كانون الاول / ديسمبر المقبل والانتاج سيبدأ اعتبارا من الاول من كانون الثاني / يناير 2001 " .	O B-PER I-PER|U-GPE I-PER|U-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|U-GPE I-PER|I-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O O O U-FAC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
واوضح انه سيتم دعوة الرئيس الكوبي فيدل كاسترو خلال شهر كانون الثاني / يناير لزيارة تركيا لتدشين المصنع رسميا .	O U-PER O O B-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O O O O O U-GPE O U-FAC O O
وذكرت شركة " تيكل " التركية العامة التي تتمتع بامتياز للكحول والتبغ ان شركة تيكا ستقوم خلال اول سنتين بانتاج 10 ثم 5 ، 12 مليون سيجار من نوع " كورونا " بتبغ كوبي .	U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|U-GPE I-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG I-ORG L-ORG O B-ORG L-ORG U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O U-GPE O
وخلال السنة الثالثة ستنتج 15 مليون سيجار كورونا منها 5 ، 4 مليونا مصنوعة من مزيج من التبغ التركي والكوبي للاسواق التركية .	O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-GPE U-GPE B-ORG L-ORG|U-GPE O
وتنتج تركيا سنويا 350 الف طن من التبغ المعروف بالشرقي او التركي في اقاليمها الواقعة على ساحل البحر الاسود واضنة ( جنوب ) استنادا الى ارقام رسمية .	O U-GPE O O O O O O O O O U-GPE O B-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE I-GPE|B-LOC I-GPE|I-LOC|B-LOC I-GPE|L-LOC|L-LOC I-GPE|B-GPE I-GPE|I-GPE I-GPE|I-GPE I-GPE|I-GPE L-GPE|L-GPE O O O O
وتنتج شركة تيكل سنويا 5 ، 2 ملايين سيجار بتبغ تركي حصرا وتصدر الى عدد من الدول الاوروبية والولايات المتحدة .	O B-ORG L-ORG O O O O O O O U-GPE O U-ORG O B-GPE I-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE|U-GPE B-GPE L-GPE O
ويتم استهلاك نحو خمسة ملايين سيجار سنويا في تركيا .	O O O O O O O O U-GPE O
الثانية عشرة والنصف في استوديوهات صوت أمريكا في واشنطن ونتوقف الآن مع عناوين أبرز الأنباء يقوم محامو المشرح الديمقراطي للرئاسة آل جور ومنافسه الجمهوري جورج دبليو بوش بإعداد ملخص لقضيتهم لعرضه في جلسة المحكمة العليا الأمريكية غدا تمهد استقالة رئيس الوزراء الإسرائيلي إيهود باراك الطريق لانتخابات اختيار رئيس الوزراء خلال ستين يوما وردود فعل متباينة على استقالة السيد باراك وقوع اشتباكات بين الإسرائيليين والفلسطينيين خلال الليل تسفر عن مقتل فلسطيني ورئيس الوزراء الباكستاني المعزول نواز شريف يصل للملكة العربية السورية بعد الإفراج والعفو عنه في باكستان وقالت بعثة الأمم المتحدة جورجيا إن مراقبين عسكريين اختطفا في منطقة أبخازيا الانفصالية	O O O O B-FAC I-FAC|B-ORG I-FAC|L-ORG I-FAC L-FAC|U-GPE U-ORG O O O O O U-PER B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|U-ORG I-PER|L-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER|U-PER I-PER|L-PER|U-ORG I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O U-PER O O O B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O B-PER I-PER|U-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER O O O B-PER L-PER|U-PER O O O O O O O O B-PER L-PER|U-PER O O O U-PER U-PER O O O O O U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-GPE L-PER B-PER L-PER U-PER B-GPE I-GPE L-GPE O O O U-PER O U-GPE U-PER B-PER I-PER|B-ORG I-PER|L-ORG L-PER|U-GPE O B-PER L-PER|U-PER U-PER O B-LOC I-LOC|U-GPE L-LOC
العنوان » حماس « تطالب الأردن بقطع العلاقات مع اسرائيل وتنتقد التصدي لـ » مسيرة العودة «	O O O O O O O O O O O O O O O O O
وجهت » حركة المقاومة الاسلامية « حماس انتقادات شديدة للحكومة الأردنية ودعت الى » اعطاء الشعب الأردني حرية التعبير والتظاهر وقطع العلاقات مع العدو الصهيوني وامداد أبطال الحجارة بالسلاح ليتمكنوا من الصمود والثبات في فلسطين امام الهجمات التي يشنها المحتلون بالدبابات والمروحيات والقناصة المجرمون « وقال الناطق باسم الحركة ابراهيم غوشة الموجود في الدوحة لـ » الحياة « ان » حماس تستنكر الاساليب القمعية التي لجأت اليها السلطات الأردنية للتصدي لمسيرة العودة اثناء محاولة توجهها من مدينة الشونة الجنوبية باتجاه الجسر على نهر الأردن « ودعت » أصحاب القرار في الأردن الى اعادة درس الموقف الخطير الذي يتعرض فيه الشعب الفلسطيني في الأرض المحتلة للمجازر وحرب الإبادة «	U-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-ORG O O B-GPE L-GPE|U-GPE U-ORG O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O B-GPE L-GPE O B-PER L-PER|U-WEA U-WEA U-PER O O O O U-GPE O O O U-PER U-PER U-WEA U-WEA B-PER L-PER|U-PER O O B-PER I-PER L-PER|U-ORG B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O U-ORG O O O U-ORG U-ORG O O O U-ORG O B-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O O B-GPE I-GPE L-GPE O B-FAC I-FAC I-FAC|B-LOC L-FAC|L-LOC O U-ORG O B-PER I-PER I-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O B-GPE L-GPE O O O O
الامر بسجن ثلاثة اشخاص في قضية اغتيال منشقين ومثقفين ايرانيين	O O O O O O O O O O
طهران 12 - 23 ( ا ف ب ) - امرت محكمة عسكرية في طهران اليوم السبت بسجن ثلاثة اشخاص في المحاكمة في قضية اغتيال معارضين ومثقفين ايرانيين في نهاية عام 1998 يشتبه بتورط اجهزة الاستخبارات الايرانية فيها ، حسب ما اعلنت وكالة الانباء الايرانية .	O O O O O B-ORG I-ORG L-ORG O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O B-PER L-PER O O O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-GPE O O O O O O B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O O U-ORG B-ORG I-ORG L-ORG O
واضافت الوكالة ان " القاضي محمد رضا عقيقي امر بوضع ثلاثة من المتهمين في قضية الاغتيالات قيد التوقيف الاحتياطي " من دون الكشف عن هويتهم .	U-ORG U-ORG O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O B-PER I-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O O O O O O O O U-PER O
واعلنت الوكالة نقلا عن بيان اصدرته المحكمة ان هذا القرار اتخذ في ختام الجلسة الاولى من المحاكمة في قضية الاغتيالات امام محكمة عسكرية في طهران .	U-ORG U-ORG O O O U-ORG U-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O
وجاء في البيان ان " الجلسة الاولى جرت في حضور 18 متهما ومحاميهم امام غرفة الاتهام الخامسة في المحكمة العسكرية " مشيرا الى ان عائلات الضحايا " تغيبت عن الجلسة " .	O O O O O O O O O O B-PER L-PER U-PER|U-PER O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC|B-FAC L-FAC|L-FAC O O O O B-PER L-PER|U-PER O U-PER O O O O
واضافت الوكالة ان " رفض العائلات حضور الجلسة لا يعني التراجع عن الشكاوى " .	U-ORG U-ORG O O O U-PER O O O O O O O O O
واعلنت المحكمة ان المحاكمة ستجرى في جلسات مغلقة " لاسباب امنية " على ان تعقد الجلسة المقبلة منها الاثنين .	U-ORG U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
واضاف البيان ان " قرار الاتهام وجه التهمة الى خمسة اشخاص باعتبارهم المرتكبين الاساسيين للاغتيالات و13 اخرين كشركاء لهم " .	O O O O O O O O O B-PER L-PER U-PER B-PER I-PER|U-PER L-PER B-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER|U-PER O O
واغتيل المعارض العلماني القومي دريوش فاروهار وزوجته بروانة والكتاب الليبراليون مجيد شريف ومحمد مختاري ومحمد بوياندة في تشرين الثاني / نوفمبر وكانون الاول / ديسمبر عام 1998 .	O B-PER I-PER L-PER B-PER L-PER U-PER|U-PER U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O O O O O O O O O O O
العنوان أنباء بريطانية تحدد سورية مصدراً لـ » المعلومات الحساسة « لوكربي الأدلة الجديدة تغير مجرى القضية	O O O O O O O O O O O O O O O O O
دخلت قضية لوكربي أمس مرحلة جديدة من التعقيد وسط مؤشرات الى مزيد من التأخير في جلسات المحاكمة التي تنعقد في كامب زايست وسط هولندا وأعلنت هيئة المحكمة الاسكتلندية في ختام جلسة صباحية استمرت ٠٢ دقيقة ، موافقتها على طلب محاميي الدفاع تأجيل الجلسات اسبوعاً ريثما يتسنّى لهم التدقيق في » معلومات بالغة الحساسية « قدّمها اليهم الإدعاء العام وقال الدفاع في جلسة أمس أن هذه المعلومات ستقلب المحاكمة رأساً على عقب في حال كانت صحيحة وكان كبير ممثلي الإدعاء كولين بويد أبلغ المحكمة قبل ثلاثة أسابيع انه تسلّم ملفاً من دولة » ليست الولايات المتحدة « يتعلق بـ » الدفاع الخاص « الذي قدّمه محامو الدفاع عن المتهمين عبدالباسط المقرحي والأمين خليفة فحيمة في افتتاح المحاكمة في أيار مايو الماضي وقال انه أجرى تحقيقات في شأن هذه المعلومات طوال اسبوعين وقرر ان ينقلها الى الدفاع بسبب أهميتها الفائقة ، وهو أمر قام به الإثنين ولم يكشف بويد أي تفاصيل في شأن هذه » المعلومات الحساسة « ، لكنه أوضح ان الشرطة الاسكتلندية تعقّبت ستة أشخاص خمسة في أوروبا والسادس في أميركا وأخذت منهم إفادات ، ملمحاً الى انه بات في إمكان الدفاع مقابلتهم أيضاً لكنه أحاط هوية هؤلاء بستار من السرية حرصاً على حياتهم وعلى رغم ان هوية الدولة التي زوّدت الإدعاء بـ » المعلومات الحساسة « لم تُكشف ، أوردت صحيفة » الغارديان « البريطانية أمس ان معلومات تروج على » نطاق واسع « انها سورية ولسورية علاقات جيدة مع منظمتين فلسطينيتين يقول محامو المقرحي وفحيمة في » الدفاع الخاص « انهما مسؤولتان عن تفجير الطائرة الأميركية فوق اسكتلندا العام ٨٨٩١ وقدّم الدفاع لمحكمة كامب زايست لائحة بأسماء عشرة أشخاص قال انهم أعضاء في » الجبهة الشعبية القيادة العامة « بقيادة أحمد جبريل و » جبهة النضال الشعبي « بقيادة سمير غوشة ، وقال انه سيسعى الى إثبات انهم هم وليس ليبيا وراء تفجير الـ » بان أميركان « وقال رويترز محامي الدفاع ويليام تيلور في المحكمة أمس » من الواضح ان المعلومات المتضمنة في التقرير الذي تسلّمه من الإدعاء الإثنين سيكون لها ، في حال كانت صحيحة ، تأثير كبير ملموس على هذه المحاكمة وخاصة على الدفاع الخاص « وطلب تايلور إرجاء الجلسات حتى الثلثاء المقبل ، لكنه اعرب عن تشاؤمه قائلاً انه قد لا يمكن استئناف المحاكمة حتى في ذلك الوقت نظراً الى أهمية الادلة الجديدة وقال » في الوقت الراهن من الواضح لي ان الأمر سيتطلب تحقيقات تجرى في ثلاث قارات وما لا يقل عن ست دول « وصرح بأن تفاصيل الادلة الجديدة ما تزال محاطة بستار من السرية نظراً الى مخاطر على الشهود وبعدما درس الدفاع فحوى رسالة ووثائق تسلمها الاثنين من الإدعاء ، أوفد محامياً الى احدى القارات في حين توجه محاميان اسكتلنديان الى » دولة اوروبية « ولم تستمر جلسة أمس اكثر من ٠٢ دقيقة ووافق كبير القضاة اللورد ساذرلاند على ارجاء الجلسة قائلاً ان المحكمة لا تعرف بعد طبيعة الادلة وتحتاج الى مزيد من التفاصيل للموافقة على تمديد الارجاء مرة أخرى	O O U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O O B-GPE I-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE U-PER B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O O O O O O O O U-PER O O B-PER L-PER O O O O O U-PER O O O O O O O O U-PER B-ORG L-ORG O U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER L-PER O U-ORG O O O U-PER O O O B-GPE I-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE O O O O O O O O O B-PER L-PER O B-PER I-PER|B-PER I-PER|L-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER O O O O O O O O U-PER O O O O O O O O O O U-PER O U-PER O O O O O O O O O O U-PER U-PER O O O O O O O O O O U-PER O O B-ORG L-ORG|U-GPE U-ORG B-PER L-PER B-PER I-PER L-PER|U-GPE B-PER I-PER L-PER|U-GPE U-ORG U-PER O O U-PER O O O O O U-PER U-PER O U-PER O O O O O O O O U-PER O O O O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-ORG I-GPE I-GPE I-GPE L-GPE O O O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O O O O U-GPE U-GPE U-GPE O O O B-ORG L-ORG|U-GPE U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O U-ORG U-ORG O O B-VEH L-VEH|U-GPE O U-GPE O O O U-PER B-ORG I-ORG L-ORG O O B-PER L-PER O U-PER B-PER I-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|L-ORG I-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|B-PER L-ORG|L-PER O O U-PER U-PER O O U-PER U-PER O U-GPE O O O O B-VEH L-VEH O O U-ORG B-PER L-PER B-PER L-PER O U-ORG O O O O O O O O O O O O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG L-ORG O O U-PER O O O O O O U-PER O O U-PER U-PER U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O B-GPE L-GPE O O O O B-GPE L-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER O O U-PER O O O O O O U-ORG O O U-PER O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O B-PER L-PER|U-GPE O O B-GPE L-GPE|U-GPE O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-PER B-PER L-PER|U-PER O O O U-PER O U-ORG O U-ORG O O O U-ORG O O O O O O O O O O
المحكمة العليا في الولايات المتحدة تأمر بوقف الفرز اليدوي في فلوريدا فورا	O O O O O O O O O O O O
واشنطن 12 - 9 ( اف ب ) - وافقت المحكمة العليا في الولايات المتحدة اليوم السبت على النظر في الاستئناف الذي رفعه المرشح الجمهوري جورج بوش الابن وامرت بوقف التعداد اليدوي للاصوات في فلوريدا فورا .	O O O O O B-ORG L-ORG O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|B-GPE L-ORG|L-GPE O O O O O O O O B-PER L-PER|U-ORG B-PER I-PER L-PER|U-PER U-ORG O O O O O U-GPE O O
ويشكل قرار المحكمة تطورا جديدا لافتا في مسار الانتخابات الرئاسية الاميركية .	O O U-ORG O O O O O O O U-GPE O
واوضح متحدث باسم المحكمة ان القضاة التسعة سيستمعون الى حجج الطرفين خلال جلسة تعقد غدا الاثنين في الساعة 00 ، 11 ( 00 ، 16 ت غ ) وتستغرق 90 دقيقة .	O B-PER I-PER L-PER|U-ORG O B-PER L-PER U-PER O O U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
وصوت على القرار خمسة قضاة مقابل اربعة صوتوا ضده .	O O O B-PER L-PER O U-PER U-PER O O
وكان بوش طالب بوقف فوري لعمليات الفرز اليدوي لالاف البطاقات المختلف عليها في مقاطعات فلوريدا والتي امرت بها محكمة فلوريدا العليا الجمعة معتبرا ان هذه العمليات مخالفة للدستور .	O U-PER O O O O O O O O O O O B-GPE L-GPE|U-GPE O U-ORG O B-ORG I-ORG L-ORG O U-PER O O O O O O
وقبل بضع دقائق ، ردت محكمة الاستئناف في اتلانتا دعوى بوش لمنع اجراء فرز جديد للاصوات في فلوريدا حسب ما اعلنت شبكات التلفزيون الاميركية .	O O O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O U-PER O O O O O O U-GPE O O U-ORG B-ORG I-ORG L-ORG|U-GPE O
لكن المحكمة اوضحت ان النتائج الرسمية للانتخابات الرئاسية في فلوريدا لا يمكن تغييرها لاحتساب عمليات الفرز الجديدة طالما لم تتخذ المحكمة الاميركية العليا التي قدم بوش دعوى اخرى امامها ، قرارها في هذا الشأن .	O U-ORG U-ORG O O O O O O U-GPE O O O O O O O O O U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG I-ORG|U-PER I-ORG I-ORG L-ORG|U-ORG O U-ORG O O O O
لارسن يختصر زيارة للخليل بعد منعه من تفقد مدرسة يحتلها الجيش الاسرائيلي	O O O O O O O O O O O O
الخليل ( الضفة الغربية ) 12 - 6 ( ا فب ) - افاد مراسل وكالة فرانس برس ان المنسق الخاص للامم المتحدة في الشرق الاوسط تيري رود لارسن اختصر اليوم الاربعاء زيارة للبلدة القديمة في مدينة الخليل بالضفة الغربية بعد منعه من دخول مدرسة فيها يحتلها الجيش الاسرائيلي .	O O B-LOC L-LOC O O O O O B-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG O B-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|L-ORG I-PER I-PER|B-GPE L-PER|L-GPE B-PER I-PER L-PER O O O O B-GPE I-GPE I-GPE I-GPE|B-GPE I-GPE|I-GPE I-GPE|I-GPE|B-LOC L-GPE|L-GPE|L-LOC O U-PER O O B-FAC L-FAC|U-GPE U-FAC B-ORG L-ORG|U-GPE O
وقام جنود يرابطون في مدرسة " اسامة بن منقذ " الاساسية بمنع لارسن والوفد المرافق له من دخول حرم المدرسة التي حولها الجنود الاسرائيليون الى ثكنة عسكرية منذ اندلاع الانتفاضة الحالية اواخر شهر ايلول / سبمتبر الماضي .	O U-PER U-PER O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC I-FAC L-FAC O U-PER B-PER I-PER L-PER|U-PER O O B-FAC I-FAC|U-FAC I-FAC|U-FAC I-FAC|U-FAC I-FAC|B-PER I-FAC|L-PER|U-GPE I-FAC I-FAC|B-FAC L-FAC|L-FAC O O O O O O O O O O O
واكتفى لارسن بالقول ردا على اسئلة الصحافيين " يجب ان يعود التلاميذ الى مدرستهم " .	O U-PER O O O O U-PER O O O U-PER U-PER O U-FAC|U-PER O O
لكن بروس جون وهو احد الاعلاميين في وفد لارسن قال " ليس دقيقا ان الجيش قد منعنا ، كان هناك بعض التوتر والاحتكاك لعدم وجود تنسيق ملائم وتأخرنا ولم نتمكن من دخول المدرسة ووصلناالى البوابة فقط " .	O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|U-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER|B-PER L-PER|L-PER|L-PER|U-PER O O O O O U-ORG O U-PER O O O O O O O O O O U-PER O U-PER O O U-FAC U-PER O O O O
واضاف " كذلك فان التاخير في البرنامج منعنا من زيارة البلدة القديمة وليست لدي تفاصيل اخرى " .	O O O O O O O U-PER O O B-GPE L-GPE O U-PER O O O O
وقال مراسل فرانس برس ان الجنود الاسرائيليين المرابطين في المدرسة اعتدوا بالضرب على عدد من الصحافيين واوقفوا احدهم .	O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG O B-PER I-PER|U-GPE I-PER|U-PER I-PER L-PER|U-FAC U-PER O O B-PER I-PER L-PER|U-PER U-PER U-PER|U-PER O
واتهم الجيش الاسرائيلي في بيان مرافقي لارسن الفلسطينيين بانهم " انتهكوا " اتفاقا مع الجنود الاسرائيليين حول برنامج الزيارة .	O B-ORG L-ORG|U-GPE O O B-PER I-PER|U-PER L-PER|U-GPE U-PER O U-PER O O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O
واشار البيان الى ان مرافقي رود لارسن الذي كان من المقرر ان يمر بالحرم الابراهيمي المقدس عند اليهود والمسلمين ، اقتادوه الى مركز للجيش .	O O O O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER|U-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER|U-PER I-PER|I-PER|B-FAC I-PER|I-PER|I-FAC I-PER|I-PER|I-FAC I-PER|I-PER|I-FAC I-PER|I-PER|I-FAC|U-GPE L-PER|L-PER|L-FAC|U-PER O U-PER|U-PER O B-FAC L-FAC|U-ORG O
واضاف البيان ان الجنود منعوا المجموعة من الدخول و " اعتدى " مصور فلسطيني يعمل لصالح وكالة انباء دولية على جندي قبل ان يتم اعتقاله وقدم الجيش شكوى ضده .	O O O U-PER U-PER U-PER O O O O O O B-PER L-PER|U-GPE U-PER O B-ORG I-ORG L-ORG O U-PER O O O U-PER O U-ORG O U-PER O
وتحتل اسرائيل معظم البلدة القديمة ومحيطها في وسط مدينة الخليل حيث يقيم نحو 400 مستوطن في جيب وسط البلدة بين ما يقارب 120 الف فلسطيني .	U-GPE U-GPE O B-GPE I-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE|B-LOC I-GPE|I-LOC I-GPE|L-LOC I-GPE|U-GPE I-GPE|U-PER I-GPE|B-PER I-GPE|I-PER I-GPE|L-PER I-GPE I-GPE I-GPE|B-LOC L-GPE|L-LOC O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O
ومنذ اندلاع الانتفاضة والمنطقة تخضع لحظر تجول عسكري فرضه الجيش الاسرائيلي واحتل الجيش كذلك اسطح ععد من المنازل فيها ونشر جنوده فوقها .	O O O U-GPE U-GPE O O O O B-ORG L-ORG|U-GPE O U-ORG O B-FAC I-FAC|B-FAC I-FAC|I-FAC I-FAC|I-FAC|U-FAC L-FAC|L-FAC|U-GPE O U-ORG|U-PER U-FAC O
واستنادا الى سكان البلدة ، فان الجيش الاسرائيلي رفع امس الثلاثاء الحظر حتى اشعار اخر .	O O B-PER L-PER|U-GPE O O B-ORG L-ORG|U-GPE O O O O O O O O
وكان مستوطنون قاموا صباح اليوم بتدمير شبكة للهاتف في البلدة القديمة تخدم نحو 1100 مشترك بينهم مستشفيات ومراكز عامة .	O U-PER U-PER O O O B-FAC I-FAC I-FAC I-FAC|B-GPE L-FAC|L-GPE U-FAC B-PER I-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER|U-FAC I-PER|B-FAC L-PER|L-FAC O
رحلة غروب	O O
لا يمكن ان توقفوا هذا البلد . .	O O O U-PER B-GPE L-GPE O O
لا سياراتكم المفخخة . .	O B-VEH|U-PER L-VEH O O
لا عتمة ارواحكم هذه بلاد للابداع والحب والسلام . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . . .	O O U-PER B-GPE I-GPE I-GPE I-GPE L-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
اخر ما ازهر في بغداد بجهود شبابية من افلام أسم الفيلم : رحلة غروب زمن الفيلم : 40 دقيقة نوع الفيلم : وثائقي موضوع الفيلم يروي حكاية هجرة أهالي الجنوب إلى بغداد والنتائج التي ترتبت على ذلك .	O O O O U-GPE O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER L-PER|U-LOC O U-GPE O O O O O O
نتابع تلك الهجرة من الهور حتى هذه اللحظة مرورا بالأحداث المصيرية التي مروا بها هؤلاء المهاجرين .	O O O O U-LOC O O O O O O O U-PER O B-PER L-PER O
في الزمن الحاضر يتناول عينات من المجتمع . . .	O O O O B-PER I-PER L-PER|U-PER O O O
وظواهر عديدة أبرزها الطابع الديني الذي يغلف هذه المدينة بعد التحرير . . .	O O O O O O O B-GPE L-GPE O O O O O
انها رحلة الانسان في الزمكان . .	O O U-PER O O O O
انها حكاية اناس تأرجحوا بين الحياة والموت في اقسى لحظات التاريخ مخرج العمل : ضياء خالد مساعد مخرج : مراد عطشان مصور ومدير تصوير : نزار حسين مدير فني : مؤيد جودة مسجل صوت : حسين عطشان مدير أنتاج : عادل خالد كتب التعليق : أحمد السعداوي قراءة التعليق : باسم الحجار مونتاج : محمد السامرائي أنتاج : فاضل الشيخ ـــــــــــــــــــــــــــــــــــــــــ كتب الفيل من بغداد مخرج فيلم رحلة غروب / ضياء خالد	O O U-PER U-PER O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER B-PER L-PER|U-PER O B-PER L-PER U-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER B-PER L-PER O B-PER L-PER O O O B-PER L-PER O O O B-PER L-PER O O B-PER L-PER O O B-PER L-PER O O O O U-GPE B-PER I-PER I-PER L-PER O B-PER L-PER
كتابان فرنسي وايراني يفوزان بجائزة اليونسكو للتسامح في أدب الأطفال	O O O O O O O O O O
باريس 12 - 7 ( اف ب ) أعلن كويشيرو ماتسورا ، مدير عام منظمة الأمم المتحدة للتربية والثقافة والعلوم ( اليونسكو ) التي تتخذ من باريس مقرا لها ، اليوم الخميس ، اسماء الفائزين بجائزةالمنظمة للعام 2001 في " أدب الأطفال والمراهقين في خدمة التسامح " .	O O O O O B-ORG L-ORG O O B-PER L-PER O B-PER I-PER I-PER|B-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG I-PER|I-ORG L-PER|L-ORG|U-ORG O U-ORG U-ORG O B-GPE I-GPE|B-GPE L-GPE|L-GPE|U-ORG O O O O O B-PER L-PER|U-ORG O O O O O O O O O O O O
ومنحت جائزة أدب الأطفال لمن هم في سن 13 وما دون للفرنسية أناييس فوغلاد ، عن كتابها " الحرب " بينما منحت جائزة فئة العمر لمن بين 13 و18 سنة للايرانية فيوليت رازق بانه عن كتابها " محطة مير الفضائية " .	O O O U-PER B-PER I-PER|U-PER I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER B-GPE I-GPE|B-PER L-GPE|L-PER O O U-PER O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER B-GPE I-GPE|B-PER I-GPE|L-PER L-GPE O U-PER O O O O O O
وشارك في مسابقة اليونسكو 309 كتب من 58 بلدا ، كتبت ب 35 لغة مختلفة .	O O O U-ORG O O O B-GPE L-GPE O O O O O O O
وتم اختيار 44 كتابا في تصفية اولية ، تم عرضها على لجنة دولية اجتمعت في مقر اليونسكو في 4 و 5 كانون الأول ( ديسمبر ) قبل اعلان النتيجة النهائية .	O O O O O O O O O O O B-PER L-PER U-PER O B-FAC L-FAC|U-ORG O O O O O O O O O O O O O O
ومنحت اللجنة شهادات شرف لستة كتب أخرى ، بينها كتاب في جزأين مكتوب بالعربية للبنانية نجلا نصير بشور حول موضوع المعاقين ، وهو مخصص لفئة الثلاثة شعر عاما وما دون .	U-PER U-PER O O O O O O O O O O O U-PER B-GPE I-GPE|B-PER I-GPE|I-PER L-GPE|L-PER O O U-PER O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O
كتاب " الحرب " الفائز يروي قصة طفل يضع حدا لحرب عبثية استمرت طويلا ولم يعد احد يذكر لماذا بدات هذه الحرب .	O O O O O O O U-PER U-PER O O O O O O U-PER U-PER U-PER O O O O O
أما الكتاب المنشور باللغة الفارسية فيروي تجربة خمسة أولاد ربحوا في مسابقة علمية وتمت دعوتهم للمشاركة في رحلة الى مير .	O O O O U-GPE O O B-PER L-PER U-PER O O O O U-PER O O O O U-FAC O
وينتمي هؤلاء الاطفال الى قارات مختلفة وهم عاشوا في عائلات عانت ويلات الحروب .	U-PER B-PER L-PER O B-GPE L-GPE U-PER U-PER O B-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER O
يشار الى ان جائزة اليونسكو في " أدب الأطفال والمراهقين في خدمة التسامح " منحت للمرة الأولى عام 1997 وهي تمنح مرة كل عامين لتجيز أعمالا موجهة للمراهقين والأطفال " تمثل على أفضل نحو مبادئ مثل التسامح والسلام وتهدف الى احلال التفهم المشترك القائم على احترام الشعوب وثقافاتها " كما توضح المنظمة .	O O O O U-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O U-PER U-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O U-GPE U-GPE O O O U-ORG O
وسيحصل الفائز بالجائزة على مبلغ 8000 دولار تسلم له في شهر نيسان ( ابريل ) عام 2001 .	U-PER B-PER L-PER O O O O O U-PER O O O O O O O O O
شائعات وقلق في اسبانيا بسبب علاقة الامير فيليبي بعارضة ازياء نروجية بقلم رولان دو كوروسون	O O O O O O O O O O O O O O O
مدريد 12 - 29 ( اف ب ) - تسري شائعات وتكهنات كثيرة في الصحف ولدى الرأي العام في اسبانيا بسبب استمرار العلاقة وتعمقها بين الامير فيليبي وعارضة نروجية ، مع تنامي الجدل حول امكانية زواج ولي العهد من شابة اجنبية من عامة الشعب .	O O O O O B-ORG L-ORG O O O O O O O U-ORG O O O O U-GPE O O O O O B-PER L-PER|U-PER B-PER L-PER|U-GPE O O O O O O O B-PER L-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER|B-PER L-PER|L-PER O
وكانت صور التقطت بموافقتهما ونشرتها في مطلع كانون الاول / ديسمبر مجلة " اولا " المقربة من العائلة المالكة ، للامير وايفا سانوم متأبطين ذراع كل منهما الاخر خلال رحلة الى الهند الصيف الماضي ، اطلقت العنان للشائعات من كل لون .	O O O U-PER U-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|U-ORG I-ORG I-ORG|B-PER L-ORG|L-PER O U-PER B-PER L-PER U-PER O B-PER L-PER|U-PER U-PER O O O U-GPE O O O O O O O O O O
في حين لزم القصر الصمت التام كعادته .	O O O U-ORG O O U-ORG O
واكدت المجلة ان " الصداقة الفريدة من نوعها والمستمرة منذ مدة " بين الامير ( 32 عاما ) والجميلة الشقراء ( 25 عاما ) تعود الى العام 1997 .	U-ORG U-ORG O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER L-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER L-PER O O O O O O
وكان مصورو صحيفة اخرى قاموا في ذلك الوقت بالتقاط صور للامير وصديقته في مطعم بدون اذن منهما ، ومن ثم وهما بملابس السباحة يتشمسان في فيلا بالقرب من مدريد .	O B-PER I-PER|B-ORG L-PER|L-ORG U-PER O O O O O U-PER U-PER|U-PER O U-FAC O O U-PER O O O U-PER O O U-PER O B-FAC I-FAC|B-LOC I-FAC|I-LOC L-FAC|L-LOC O
وسرعان ما ظهرت في الصحف صور التقطت للعارضة النروجية بالملابس الداخلية في بداية حياتها المهنية .	O O O O U-ORG O O B-PER L-PER|U-GPE O O O O U-PER O O
ودفع نشر هذه الصور ومضايقات المصورين ايفا الى مغادرة مدريد حيث كانت تعمل مع وكالة لعرض الازياء والعودة الى اوسلو التي كثرت زيارات الامير المتكتمة لها .	O O O O O U-PER U-PER O O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE|U-PER I-GPE|U-PER I-GPE I-GPE|B-ORG I-GPE|I-ORG L-GPE|L-ORG O O B-GPE I-GPE|U-GPE I-GPE I-GPE I-GPE|U-PER I-GPE L-GPE|U-GPE O
الا ان نشر مجلة " اولا " صورا التقطها اصدقاء مقربون من الامير خلال رحلة خاصة لم يكن احد قد سمع بها حتى الان ، دفع الاسبان الى التساؤل ما اذا كانوا امام مخطط يهدف الى استطلاع ارائهم بشأن مدى استعدادهم للقبول بان تنصب عليهم مستقبلا ملكة من اصل نروجي عارضة للازياء لا يسري دم ملكي في عروقها .	O O O B-ORG I-ORG L-ORG O O O B-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER|U-PER O O O O U-PER U-PER O O O O O O O U-GPE O O O O U-GPE O O O O O U-GPE O O U-GPE O O U-PER U-GPE O B-PER I-PER I-PER I-PER|U-GPE I-PER|B-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER|U-PER O
وقامت صحيفة " ال بايس " كبرى الصحف الاسبانية المعروفة بجديتها بارسال مراسل خاص الى اوسلو لاعداد تحقيق حول ايفا سانوم وعائلتها نشرته الاحد الماضي على صفحة كاملة .	U-ORG B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG|B-ORG I-ORG|I-ORG|U-GPE I-ORG|I-ORG|U-ORG L-ORG|L-ORG|U-ORG O B-PER L-PER O U-GPE O O O B-PER L-PER U-PER|U-PER U-ORG O O O O O O
ويؤكد التحقيق ان ايفا سانوم التي تتمتع بالجاذبية والذكاء هي ابنة صاحب متجر لبيع قطع غيار السيارات وتتحدث ست لغات هي النروجية والالمانية والانكليزية والفرنسية والاسبانية والايطالية ، وبدأت اخيرا دراسة في مجال الاعلانات ولم تعد تشارك في عروض الازياء الا نادرا .	O O O B-PER I-PER I-PER|U-PER I-PER|U-PER I-PER L-PER U-PER B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|B-FAC I-PER|I-PER|I-FAC I-PER|I-PER|I-FAC I-PER|I-PER|I-FAC L-PER|L-PER|L-FAC|U-VEH U-PER O O O O O O O O O O U-PER O O O O O O U-PER U-PER O O O O O O
وكان الامير فيليبي تعرف على الشابة عن طريق صديق حميم له هو ولي عهد النروج هاكون ماغنوس الذي اعلن اخيرا خطبته من شابة ام لطفل من دون زواج .	O B-PER L-PER|U-PER U-PER O U-PER O O B-PER I-PER L-PER|U-PER U-PER B-PER I-PER L-PER|U-GPE B-PER L-PER U-PER O O U-PER O B-PER I-PER|B-PER I-PER|I-PER|U-PER I-PER|I-PER I-PER|I-PER L-PER|L-PER O
